[偽mc故/科幻] 《變異者(你是一個超能力者)》 (2)

多謝大家支持，估唔到竟然唔經唔覺推到一個po
呢篇故既主題係超能力
有興趣睇既巴絲可以去返呢條link睇返前文:

［第三人稱視角］

三號碼頭併發出藍白色的電光，把漆黑的海面照亮。

「（發生咩事？）」

在三號碼頭的小輪上，站在關押著人質的一個金甲蟲的成員看向岸上發出電光的方向，猶疑是否要下船幫忙。

「（喂，快啲開門！）」

一把男聲在他背後用尼泊爾語向他發出命令，他回頭一看，是兩個尼泊爾人，一男一女，看起來還不到十八歲。想當然爾，他倆自然便是Hylke和Nina了。Hylke手上握著一把黑色手槍，槍口對準那名金甲蟲的成員。Nina緊緊跟在他身後，一臉緊張。

五分鐘前。
「拎住啦，啲人唔係人咁品。」
堅叔向瞬遞過自己的手槍。瞬猶疑了一會兒，把槍接過。但他接過槍後，卻又馬上把槍塞到Hylke手上。

「槍唔啱我用。Hylke，你地既能力唔可以用黎戰鬥，用把槍保護自己啦。」

「但係我地唔識用槍架喎……」

「我教你，只要……」

總而言之，現在槍在Hylke手上。

雖然金甲蟲和Hylke、Nina幾個都是南亞人，但明顯來自不同國家，那金甲蟲男人的膚色較深，似是來自印度或巴基斯坦。

那男人上下打量Hylke，似乎並不相信這不足十八歲的男孩敢開槍。Hylke看到那眼神，便舉起手向天開了一槍，把Nina和那金甲蟲都嚇了一跳。

「打開個貨櫃！」

Hylke用槍指嚇，那金甲蟲的人看他剛才已開了一槍，不敢怠慢，馬上照做，把貨櫃門打開。

貨櫃門打開，門後站著一對穿著傳統尼汨爾服飾的中年人夫婦。

「（爸爸！媽媽！）」

Ｎｉｎａ馬上衝上前抱住自己的的父母，兩老見到自己的兒女，又驚又喜，兩人與Ｎｉｎａ相擁，Ｎｉｎａ的母親忍不住流下眼淚，說了一連串的尼汨爾語。

「（爸、媽，我地快啲離開呢到！）」

Ｈｙｌｋｅ的槍仍然指住那個金甲蟲，不敢移開手。他的父親卻轉頭，向沒有燈光的貨櫃深處用廣東話大喊：
「一齊走啦！」

稍等了一會兒後，兩個人從貨櫃內走出來，原來除了Ｈｙｌｋｅ與Ｎｉｎａ的父母外，還有其他人被那班金甲蟲綁架了。那兩人都是男的，其中一個是南亞裔的少年，看起來比Ｈｙｌｋｅ還要再年輕一點，一臉懼怕，東張西望；另一人卻是一個金髮碧眼的白人，看著似是二十七、八歲，穿著一件衛衣及一條隨意的牛仔褲。

「你地都係比金甲蟲捉黎？」Ｎｉｎａ問。「你地係咪都係變異者？」

那名南亞少年用她聽不懂的語言說了一連串的話，卻沒人聽得懂。他意識到之後，才轉用廣東話。

「我比佢地捉左係到幾日啦。」

「我只係唔好彩經過個陣比佢地捉左。」白人皺著眉說。

那白人見到被Ｈｙｌｋｅ指著的那個金甲蟲，走上前朝他臉上就是一拳，把他打暈在地。

「多謝你地救我地出黎。」
突然，從碼頭那邊傳來爆炸的聲音，把眾人數注意力吸引住。只見碼頭化為一片火海，電光與火花從碼頭併發出來。Ｎｉｎａ朝碼頭使用自己的能力定睛一看，之後大驚失色，轉頭拉住哥哥的手臂。

「瞬先生同瑩小姐佢地有危險呀！大巴力全身著曬火！」

「咁……」Ｈｙｌｋｅ轉身向那兩個被金甲蟲綁走的人解釋，「而家係碼頭個到有兩個人係為左幫我地救人而戰鬥緊，我地要去幫佢地！」

「小妹妹，你頭先話有人全身著曬火？」

那白人問Ｎｉｎａ。Ｎｉｎａ點頭，白人突然大笑，朝他們握緊拳頭。

「哼哼哼，放心交比我啦。」
—————————————————————————

問個非劇情問題

你地想我減少問問題，只有重要決定先問你地，定係照舊每篇都問?

A. 照舊
B. 樓主決定

B

唔想答啲愛唔愛樓主咁嘅問題

咁你愛唔愛樓主
多謝你打破0回覆

我來了

樓主勤力啲更嘅話就愛

臨瞓前緊係要推下post追下故

已經一日一更

Welcome

我係新讀者，一日live咗表示好睇

咁快睇完

咁你要出多啲喇

好啦

aquaman出場

想問個問題
角色名同能力有關
雅瑩姓雷
蘆薈係植物
點解亦忠唔改有關電腦嘅名

呢個係一個好好既問題
我改名好屎所以成日會跟人設惗個角色名
唔一定係能力
可能係性格
亦忠對朋友好忠心 所以比個忠字佢

似mera多啲

B

有冇mera咁正先

互動好玩d

b la

男人

喺啵 自膠

我開頭仲諗 個名會唔會暗示佢其實亦忠亦奸

原來開左新po
樓豬你舊po好快咁推到1001 唔怕新po又會流失部分讀者咩

咁...都要開架

暫時冇打算

文呢

好彩

推

出個角色係亦忠嘅兄弟

叫亦奸

整多個翼尖

用幾分鐘時間整理返示意圖
希望新po可以加多D主要人物icon

司徒瞬(變異者，瞬移)

雷雅瑩(變異者，放電)

林亦忠(變異者，黑客)

蘆薈(變異者，醫生/植物)

柏林(變異者，父母雙亡，百里傳音)

嚴非權 Patrick(監管者B 隊長)

娜娜(監管者 昏迷中)

重要選擇先比我地揀

留名

屌
可以整做meme

撐樓主 冇所謂

［司徒瞬視角］
火。到處都是火焰。

想不到大巴力聽到兄弟的死訊後竟會乾脆開始發狂，變成一個狂暴的火人。看來不應該告訴他的……失算了。

『瞬，用你地兩個既能力係打唔贏佢。』耳邊傳來亦忠焦急的聲音。『你地要快啲離開，頭先既爆炸已經有人報左警，消防同警察應該好快會到！』

「但如果由得佢係到發癲既話……」

「小心！」

雅瑩突然把我撲倒在地上，一道火焰在我倆頭上飛過。雅瑩躺在我身上，我能感受到她的身體輕微地顫抖。她一定很害怕吧。對，她也只是一個小孩子而已，不應該把她牽扯進這種危險的戰鬥當中的！

「雅瑩，你有冇事？」

她搖頭，抿著雙唇，焦急地看著大巴力。不行，至少要把她送走！

碼頭的消防噴水器早已啟動，雖然爆炸引起的火勢得到抑制，但那點水卻不足以撲滅大巴力身上的熊熊烈火。

『我惗大巴力既能力係透過吸入火，然後將佢吸入體內既火轉換成身體外既火焰。佢身上既火始終會fade out，但只要有火佢就可以keep住燃燒！』

亦忠的分析很合理，大巴力的火焰遲早會熄滅。但問題是要如何把爆炸引起的大火給撲滅？要是能夠把他推到海中……

「去死啦！」

說時遲那時快，大巴力怒吼一聲，又向我們噴出一道火焰，我馬上扭轉身體，順勢把雅瑩拉到身下，準備迎接那一擊……

「啪！」一聲，火焰卻沒有打在我的身上，一個有半個我那般闊的水球如盾牌般擋住了大巴力的火焰！

「瞬先生！你地有冇事？！」

我看向聲音傳來的方向，是Hylke與Nina!他們身後是一對南亞的中年夫婦，想必便是兩人的父母；但他們身邊卻還多出兩個人，一個是一臉慌張的南亞少年，另一個卻是一個金髮碧眼，活像雷神托爾的白人，但沒有那麼壯。

只見那白人雙手用力，仿佛在拿捏著什麼，又一個水球從海面浮起，擲向大巴力。他也是變異者，而且可以控制水！

水球打在大巴力的烈焰之軀上，發出「滋滋」聲；我忙扶起雅瑩，退到一邊。

「海水好難控制！」白人一臉吃力，他垂下手，水球也隨之消失。「如果有淡水既話……」

「消防柱！」雅瑩指向離我倆有一般距離的紅色消防柱，「紅色既消防柱係用淡水！」

那南亞少年聽到後，向消防柱舉起左手，只見那消防柱扭曲、破裂，數秒後便整支都彈飛，一根水柱從地底噴射而出。

白人大喜，雙手對準水柱一捏，水柱竟然改變了噴射方向，朝大巴力飛射而去。大巴力舉手想擋住水柱，卻被水柱的勁力推跌在地。水柱在空中轉彎，化成一個巨型的水球，重重跌在大巴力身上，水花四濺，大巴力身上的火焰隨之熄滅。

「……！」
大巴力雖然失去身上的火焰，全身已濕透，仍掙扎著想爬向火場的方向，似是仍企圖要重新吸取火焰作燃料。

我馬上把自己傳送到大巴力身上，左手用力把他的頭按壓在地上，不許他再往前一步。

「你個*#%¥#*!!!」

Hylke憤怒地向我們走來，句子的下半串已經變成我聽不懂的語言，但我直覺他不是在對我說。我鬆開手，讓大巴力面對Hylke的怒火。

「你竟然威脅我爸爸媽媽？！」

Hylke愈說愈氣，竟拿出我給他的手槍指住大巴力。

我應該？
A. 制止Hylke
B. 任由Hylke處置大巴力

呢題係冇正確答案

心水清既巴打都知道 呢兩個新變異者角色分別係

利奧 by洪欣巴打
Lanka by堅系吾少巴打

A

可唔可以講原因

依家比佢殺人怕佢之後會黑化

竟然係咁

A 啦之前救娜娜，以𣊬嘅性格應該要揀A，同埋唔應該俾小朋友對手染鮮血，係殺都應該要自己嚟

不過放過咗大巴力唔知會唔會後尾又走出嚟報仇

A同B既分別就係佢死唔死

唔死、要𣊬仔用愛去撚化佢

人呢

a

here baby

a la 大愛撚

A
主角要用愛感化一切

A啦

利奧

希望佢係一個比較勁既變異者 例如佢可以教主角點樣可以開發潛能 （進階能力）

A 等睇大巴力入埋反派組織 多d反派會刺激d

希望佢遲d可以控制埋海水

第二個我保證唔到
但我覺得雖然我nerf左佢都已經好勁

我特登寫佢控制海水會有難度

咁仲有冇進步空間

我發現好多時我都會估錯你地答咩
以為你地一定會揀唔理大巴力由得Hylke報仇

佢同Lanka既戲份唔多

其實佢地兩個個能力都算係勁嗰d 點解會俾人捉到

下一篇會解釋

出到場

A
通常個主角就係要用愛感化敵人

pish

今晚未有興致打字

b

樓主休息多d啦，唔好俾自己咁大壓力
加油，期待你嘅作品

連登有愛

加油

a
原來之前無將新post pin到，搞到我以為點解咁耐都無更新

因為海水有雜質？
BTW，雷師奶去左邊？

再俾佢電一電 個火佬會唔會死

雅瑩

係喎 佢呀媽返咗屋企就冇再出現

仲有出場既需要咩？

因為要比啲弱點佢

唔怪得咁耐唔見你

其實變監局都幾有良心 唔會捉d異能人嘅屋企人做人質

推一推

話曬都under政府

今晚有無文？

你聽朝起身應該會見到有

瞓前推一推

有

11A2B 制止Hylke

[司徒瞬視角]
「停手！」

我擋在大巴力與Hylke中間，阻止Hylke開槍。大巴力身止的衣服燒得焦黑，已成破片。雅瑩舉起冒著電的雙手，警戒地對著大巴力。

「讓開！」

Hylke的眼神似曾相識。被憎恨和憤怒填滿的雙眼，我怎麼可能忘記呢？

那根本就是曾經的我啊。

「Hylke，我明白你既感受。但係你而家殺左佢就返唔到轉頭。」

「瞬先生，佢唔單止捉左我爸爸媽媽，而且佢仲捉左好多我地既同類賣去其他地方！」

「我知……我同你一樣都好憎佢。但係細巴力死左，佢又比我地打敗左，警察好快會到。金甲蟲已經比我地瓦解左。」

我嘗試理性地與Hylke分析現在的局面。之所以阻止Hylke開槍殺大巴力，不是因爲我認為他不該死，而是不想這孩子雙手染上鮮血。

「哥……」

Nina輕扯Hylke的衣角，Hylke開始猶疑。

「你而家開左槍就返唔到轉頭。」

我慢慢伸出手，把槍口按住。Hylke沒有反抗，把槍遞給了我，我鬆一口氣，把槍從他手上接走。

Hylke的父母隨即急步走上次把Hylke與Nina摟進懷中，說了一連串尼泊爾語言，我完全聽不懂，不過從Hylke母親臉上的眼淚也大慨可以略猜到一二。

「殺左我……」

大巴力發出一聲咕噥。我轉身，朝他腳上開了一槍。他發出一聲痛苦的呻吟，按住自己小腿上被子彈打中的傷口。我拉著他的頭髮把他的頭扯起，用槍口抵住他的額頭。

「聽住，我唔殺你係因為死亡便宜左你。你係監獄慢慢享受啦！」

「我出到黎之後一定會搵你地報仇！」

我沒有理會他，放開手任由他趺到地上。這時我聽到警號聲，耳邊也傳來亦忠的提醒。

『瞬、雅瑩，消防同警察黎到啦！』

我一看，果然看到一輛消防車駛至附近。

「我地要走啦！」

我馬上拉上雅瑩和其他人，先離開了屯門碼頭，去與堅叔會合。因為人數眾多，堅叔的的士不夠我們全部人坐，Hylke表示他一家人會自己坐車回家，讓我們帶著那兩個同樣被金甲蟲抓住的變異者搭堅叔的便車回蘆薈診所。

「喂瞬……」堅叔探頭一看，看到又多出兩個陌生人，而且是外藉人士，又把頭看回前方開車。「屌我都廢撚時問啦。」

我把槍還給堅叔，向他道謝。雅瑩坐到前座，我與那兩個變異者坐到後方，坐於兩人中間。我禁不住好奇，便向他們搭話。

「你地叫咩名呀？」

「我叫蘭卡……我家鄉係斯里蘭卡。」那個南亞少年開口，還是有點膽怯。「多謝你救左我。」

「我叫利奧。」白人只簡短地介紹了自己的名字，並向我點頭道謝。「多得你地我先走到出黎。」

「我頭先見到你地既變異能力都唔弱，係點比金甲蟲既人捉到架？」

「其實我……我既能力只係可以低程度地控制磁力，最多令啲金屬飛起既程度，好弱。」

「你既父母一定好擔心你。不如我地送左你返屋企先啦？」

蘭卡搖頭。

「就係我父母將我賣比佢地。」

蘭卡此言一出，我與雅瑩都不禁露出震驚的表情。到底是怎樣的人渣才會狠下心把自己的孩子賣給一班黑幫？

「蘭卡……對唔住……」

我忍不住為問起他的傷心事而對他道歉。蘭卡連忙搖頭。

「唔好同我講對唔住啦！」蘭卡的粵語帶有口音，不似Hylke和Nina那般自然。「係你地救左我！而且我同我父母既關係本來就唔好，只係我都估唔到佢地會賣左我。」

「屌，邊有老豆老母會賣自己個仔去其他地方架，痴線架咩屌！」堅叔突然顯得激動。「你老豆老母住邊，等我踩上去幫你屌柒佢地！」

「我估佢地一早已經拎左筆錢走左啦。」蘭卡苦笑道，「可能返左鄉下或者去左其他地方喇。不過唔緊要，我爺爺都係住係香港，所以我可以去投靠佢，唔怕冇地方瞓。」

我握緊拳頭，心中有股莫名的心疼與憤怒。我想起柏霖的父母，犧牲自己的性命保護柏霖；雅瑩的母親也大方接受了雅瑩的身份，深深愛著自己的女兒。但天下之間，竟有為人父母卻狠心把自己的兒子賣到深坑之中，自己過著快活的生活？

「而我就係前兩日經過碼頭，聽到個貨櫃入面有人嗌救命，惗住用水整爛道鎖個陣就比人係後面扑暈左啦。」

利奧攤手，一副無奈的樣子。

「對唔住，利奧先生……係我累左你。」

「唔洗，變異者之間本來就應該互相幫忙。而且如果我唔係比佢地捉埋一份，頭先你地就會好危險啦。」

利奧說得沒錯。若剛才不是碰巧有利奧這個水系能力者在，我們定不可能全身而退……

「你既能力係控制水？」雅瑩好奇地問。

「係呀。」利奧點頭。「雖然我可以控制水，不過我控制海水會難過控制淡水。」

「你係香港人？你廣東話好流利。」

「我係加拿大出世既，不過兩三歲個陣就跟左屋企人黎香港住啦。爸爸媽媽退左休之後就返左加拿大，不過我就留左係香港。」

「不如你地今晚一齊黎我地到食飯？我地一陣叫埋Hylke佢地。」

「真係可以呀？」

「好呀。」

其實我邀請他們一起吃晚飯的目的並不單純。他們都是強力的變異者，如果能把他們招募到我們的團隊的話，一定是好幫手。即使他們拒絕我，我也能藉這次機會從他們身上問到情報。

這次對付大巴力實在是失策了，幾乎害死雅瑩，雖然雅瑩不是什麼柔弱女子，但始終經驗不足，要想個辦法提升我們隊伍的實力啊。

下一劇情 :
A. 訓練
B. 柏霖（人物支線劇情）
C. 堅叔（人物支線劇情）

本身惗住聽日先打，不過應承左襯巴聽朝起身有文睇所以決定打埋佢先
早抖大家

之前堅系吾少巴打留意到我改名個到同人設有關
想同大家分享埋少少其他角色改名
司徒瞬 呢個係好明顯係因為「瞬間移動」取瞬字
柏霖係我以前某個補習學生既名 不過個姓改左
至於堅叔全名「蘇志堅」，係因為佢既能力係復活，蘇=甦=甦醒;「志堅」=意志堅定，暗示堅叔睇落咩都唔care其實都係一個堅強既人

Hylke同Nina係google尼泊爾人名頭100位，是但男女名各揀一個出黎

長期mon實無瞓過
Btw A
加強下啲能力值先

Btw有無有同我一樣每次一講堅叔就諗起佢？

C
對堅叔背景咩都唔知
同埋想行支線先

btw
我叫蘭卡 我黎至斯里蘭卡
想用水整爛把鎖
呢兩part 笑咗

Lm

斯里蘭卡

懶 所以廢時詳講

痴線佬

B 想開發下個細路嘅潛能

起身冇文

今晚有！

放工有得睇

而家就有得睇

7A2B1C 訓練
［第三人稱視角］
晚上八時半，蘆薈診所。十一個人擠在診所的飯桌前，桌上放滿了飯菜。

「柏霖，唔好食咁多炸野呀！」

『但係呢個好好食喎蘆薈姐姐！』

「沙爾基太太，你整既咖哩春卷好好食。」

曉奇（Hylke）把瞬說的話用尼泊爾語向母親覆述了一次，沙爾基（Hylke的姓氏）太太竟流起眼淚，捉住瞬的手激動地說了一連串尼泊爾語，沙爾基先生輕撫太太的肩，也說了一連串尼泊語，把瞬嚇了一跳。

「我爸爸媽媽話好多謝你救左我地。」曉奇說。「我地真心好感激你地，瞬先生、雅瑩小姐。話說堅叔呢？」

「佢話咁多人食飯唔啱佢，所以唔黎啦。」

「大家都係變異者，冇理由見死不救。」雅瑩微笑，「而且我都冇做到啲乜野……」

「傻啦雅瑩，我咪一樣完全冇辦法對付大巴力。」

瞬一臉慚愧，這時利奧開口打斷。

「變異者之間能力有相剋係好正常既事，只係咁啱我既能力係控制水，先剋制住佢。」

「講起呢件事……」瞬興致勃勃地看著曉奇等人，「你地有冇興趣加入我地？我地既目標係拯救更多變異者既同類，創造一個變異者唔洗提心吊膽既社會。」

曉奇與莉娜（Nina）互看一眼，然後曉奇回答了。

「瞬先生，其實我地都有事想同你商量。我地頭先同一啲同鄉講左金甲蟲已經輸左既事，我地決定要改善返我地而家住緊呢個社區。」

「你意思係？」

「雖然大細巴力已經唔再係威脅，但金甲蟲仲有一班餘黨。既然警察唔理，我地同一班同鄉想趕走呢班人，還深水埗一個安寧。」

「曉奇就係我地既首領。」莉娜笑說。

「非常好丫，但你地會唔會好危險？」

「金甲蟲除左大細巴力之外冇其他變異者成員。而且本來就只係一個二十幾人既小黑幫，大部份都已經係琴日比蘆薈同你地搞掂左，我惗呢小貓三四隻唔係問題。」

聽到亦忠的提醒，瞬也鬆一口氣，拍了一下曉奇的肩膀。

「幾好丫！我支持你！」

「如果可以既話，我想請蘭卡都幫手。」

蘭卡突然聽到自己的名字，大吃一驚，眼睛瞪得老大。

「我？」

「冇錯，我地想團結返深水埗唔同民族一齊聯手對付呢班金甲蟲，如果我地呢班少數族裔可以團結一致既話，生活一定會變得更好。所以我想請蘭卡你負責同斯里蘭卡既同胞溝通。」

蘭卡有點不知所措地左看右看，最後低下頭小聲回答：
「如果我幫到手既話我當然好樂意。」

「太好啦，如果有咩需要都可以隨時搵我幫手。」

蘆薈拍起手來，其他人也隨即一起為曉奇等人鼓掌，鼓勵曉奇團結深水埗的社區。

「咁你呢利奧？你會唔會加入我地？」

瞬轉過頭問利奧。利奧放下手上的啤酒，一臉無奈。

「其實我準備過多幾日就返加拿大搵我阿爸阿媽，可能好耐都唔會返。所以我惗我唔可以加入你地。」

「咁啊⋯⋯」瞬難掩臉上的失望之情，「如果有你加入，我地既戰力就提升不少。」

「如果你地唔介意既話，我好樂意係走之前幫你地訓練一下你地既能力。」

「真既？咁太好啦！」

「你地可以係天台做訓練。」蘆薈說。「平時冇人會上去。」

「太好啦，咁聽日我地開始訓練啦！利奧你住邊架？」

「我住旺角。都夜啦，我差唔多要走。」

「我地都唔好意思打擾你太耐，我地都走啦。」

「我都要去搵我爺爺啦⋯⋯」

眾人魚貫離開，最後剩下瞬等五人留在診所之中。

「估唔到曉奇咁細個就企出黎帶頭保護自己住既地方，好佩服佢。」

「咪同你以前一樣囉，你地係某程度上係同一類人。」蘆薈笑說。

「柏霖，幫我執枱呀！」
雅瑩站起來開始收拾一片狼籍的飯桌，柏霖也幫忙把垃圾堆在一起。幸好大多數都是即棄的盤碟，只要包起來扔掉就可以了。

「雅瑩……啲碗碟擺落廚房就得，我一陣洗。」

亦忠拿起一些食物，走向關押著麥娜的房間。客廳剩下蘆薈與瞬兩人。

「蘆薈，我地好快會同變監局既人見面，到時好有可能會有一番戰鬥……如果有你幫手既話，我地勝算會大好多。」

「瞬，我都好想幫你地，但係……」蘆薈面有難色，「幫你地醫好個特工係一回事，但要我同變監局戰鬥就唔同講法。我都講過我係將呢間診所擺第一位，如果我同變監局既人戰鬥，咁診所就好可能曝光，比變監局針對。」

瞬低下頭，思索了一會，擺出一臉苦笑。

「我明白。我都唔會勉強你。多謝你一直咁幫我。」

「我要多謝你搞掂金甲蟲班人就真。佢地搞左深水埗好多年喇。早啲休息啦你，你聽朝仲要訓練。」

「咁我沖個涼先。」

金甲蟲事件告一段落，但等待著瞬一行人的，還有無數的挑戰。
——————————————————-

因為打中英夾雜好撚煩所以比左個中文名Hylke同Nina
兩兄妹同蘭卡短時間內應該唔會出場了，不過可能之後會再有機會出現

A
冇選項

惗唔到有咩可以問

一冇選項就冇人cm

等你出文呀

幾時講麥娜？

應該到交收個日先有佢戲份

上面睇左未

緊係睇咗啦

估唔到咁多人中意麥娜

好似過左好耐咁

想娜娜快d加入
成為第一個非異能盟友

有文睇

其實只係過左一日

雅瑩老母咪係

其實曉奇組織緊個班南亞平民都係

非異能戰鬥型盟友啦咁

冇咁快

起咗身又一推
聽日就開sem

我再下星期

咁就辛苦埋呢個星期啦
出多d文

應該今晚有！

加速

支持樓豬
我呢排都想寫下文，但好驚堅持唔到

第八話 戰鬥訓練
［第三人稱視角］
金甲蟲一戰翌日早上。

經過與大巴力一戰後，瞬意識到團隊的實力不足，決定進行訓練提升隊伍的實力。

……雖說要提升「隊伍」實力，但其實隊伍中也只有瞬與雅瑩兩個人而已。蘆薈不是正式成員，亦忠是後援人員，而年幼的柏霖自然也不可能當作戰力了。

「早晨！」

瞬一打開天台的門，便見到爽朗地向他打招呼的利奧，更看到天台已放滿一個個的木製標靶，靶上用馬克筆畫了一個紅點。

「你仲早過我地既？」

「早啲過黎準備好丫嘛。雅瑩呢？」

「係到係到！」

雅瑩匆忙地推開天台的門，穿著一條方便活動的運動短褲，雙腿不似蘆薈那般瘦長，卻有著適量的肌肉，反而有一種健康的線條美。

「我地而家應該做咩先？」

「係開始之前我想知道你地能力既弱點。」

瞬與雅瑩對看一眼，瞬率先開口。

「我既瞬間移動一次只可以傳送150kg左右重量，姐係連埋我自己在內大約兩個成年人重。另外我一日既傳送上限係20次上下，超過呢個上限後既傳送會令我開始暈同想嘔。」

「而我既能力係吸收電力再放電，而呢兩個手鐲係用黎將我既電流引導去我既雙手黎局部發電。如果我『冇電』既時候，我既體能亦都會稍微下降。」

利奧聽完兩人介紹後，陷入了一陣沉思。片刻之後，他才開口。

「我惗你地兩個既訓練唔同。對於我地變異者黎講，能力既『上限』係好重要，所以最直接變強既方法就係將能力既上限提升。瞬你已經熟習自己能力，只需要針對『傳送重量』同『傳送次數』黎做鍛鍊就可以。」

瞬點點頭，對利奧的分析示以認同。

「至於雅瑩你就比較麻煩，你既訓練要分開三個部份。」

「三部份？」

「冇錯。」利奧嚴肅地說，「你講過你既能力係會『冇電』，而且冇電之後你本人既體力仲會下降。如果用打機黎講，你就係法師，而你要做既係將自己既ｍｐ上限提升，避免緊要關頭用曬啲電。」

雅瑩想起在葵涌公園與麥娜一戰，自己傾盡全力的電撃卻意外未能解決麥娜。若非堅叔與亦忠及時出手相救，自己恐怕已與母親陰陽相隔。

「另外就係對能力既控制。雖然你既手鐲已經將你既電力既輸出口限制左係雙手，但你都要更加精細地控制自己既電力，包括每次攻撃既準繩度、每次用既電力等等，避免浪費任何電力。」

「咁第三點呢？」

「第三點我就幫你唔到了，要由瞬出馬。」

利奧笑著看向瞬，瞬不解地反問：

「點解？」

「第三點係你本人既戰鬥能力。我睇你雖然本身有做運動，但係應該完全唔識打交。好似我頭先所講，你既職業係『法師』，正常黎講你要同敵人拉開一定距離戰鬥；但係如果你被敵人埋到身，或者你體內冇曬電既時候就任人魚肉。所以至少你要學識係冇能力既情況下都保護到自己。」

「簡單黎講，姐係雅瑩既訓練分為三部份，『提升電量上限』、『能力控制』同埋『自衛術』？」

「冇錯。」利奧豎起大姆指。「先由提升上限開始。你地首先要做既係不斷咁使用既自己能力，你地既能力同肌肉一樣，用得多就自然會變強。瞬可以嘗試一直傳送到自己既力量用盡為止；而雅瑩就試下一直重複放電同吸電。聽住，咁樣訓練係好攰，所以你地要做好心理準備。」

瞬以堅毅、充滿鬥心的眼神看著利奧點頭；雅瑩低下頭，嘆了一口氣，便自我振作，點頭以示準備好。

「咁我地開始啦！」

瞬甫說完，便消失在眾人面前。只見他轉瞬之間已在另一幢唐樓的天台；稍一眨眼，他又再消失不見。

此時，天台的門又被推開，出現的竟是亦忠。

「利奧先生，我有啲野想問你，可唔可以傾兩句？」

「可以呀，咁雅瑩你自己訓練住先。」

利奧交代過後，便跟著亦忠離開天台。

「搵我咩事？」

「我有問題想問清楚你。」

亦忠確保天台的門關上後，忽爾轉身面對利奧，神情變得冷酷無比，竟從腰間掏出一把黑色手槍指向利奧。

「你，到底係咩人？」
-----------------------------------------------------------------------

雖然冇問題想問，不過大家可以估下究竟利奧係乜野人，係忠定奸

我當初都係驚堅持唔到
但當你寫落，有讀者KEEP住睇既時候你就會堅持落去
加油

咁問佢應該係有目的先會幫主角 都有可能係真心想幫
期待你點樣寫佢 希望佢多d戲份啦

佢既戲份暫時只有呢個chapter

亦忠應該起咗利奧底

呢個當然

唔通利奧係來自之前嘅壞人組織

正

覺得亦忠同朝偉好似
諗起呢幕

我估係忠
不過可能係啲咩大家族？

+1

利奧係終極boss
係某大財團董事長個仔
佢嘅目的就係對呢個世界進行大清洗
消滅所有非異能者
剩底D 進化 咗嘅人類

我估係忠，不過一開始應該係有目的接近佢哋

利奧以前係做教練嗰啲?

唔係

好詳盡

我估Leo係另外一個神秘 組織嘅人，站時利益一致，所以幫瞬佢地，之後有衝突，關係良好亦敵亦友

好推薦樓主睇下依套，同你個故事差唔多

會唔會好後宮向架
Netflix見到有 但我好唔中意後宮類動漫

［第三人稱視角］

「你，到底係咩人？」

亦忠的手雖然微抖，槍口卻始終對准利奧的胸口。利奧舉起雙手，表情卻未見緊張。

「我地係咪有咩誤會？」

利奧試著踏前一步，亦忠馬上把槍向他一指，利奧只好作罷。

「你冇同過我地講你既姓氏。」

「……」

「一開始我單靠呢個名都查左一段時間。但係我hack入變監局一睇，要係變監局database搵到一個能力係控制水既白人男性並唔難。」

利奧收起了那爽朗的表情。

「利奧·馬勒。」亦忠說出利奧的名字。「因為殺死變監局特工而被變監局追捕。」

「……」

利奧聽到後，沒有否認。他雙手垂下，竟掩著臉大笑。

「Excellent!你查得冇錯。My name is Leo Miler.」

亦忠咽了一下口水，把槍緊緊指住利奧，不敢大意。

「我就覺得奇怪點解你會無啦啦出現係屯門碼頭。其實你係准備搭船離開香港係咪？」

利奧點頭。

「你點解要接近瞬？」亦忠略顯激動，「如果你想傷害或者利用佢地既話—」

說時遲，那時快，利奧忽爾抓住亦忠持槍的右手，純熟地把他手上的槍奪去，把亦忠右手反鎖在背後；亦忠反應不及，被利奧狠狠推到牆上，手腕被他緊緊按住不能動彈。

完全不能反抗。利奧的體格本來比亦忠壯碩，但那不僅是單純的肌肉力量，一舉一動都是為了把亦忠壓制住，沒有一絲多餘的動作，那是專業級別的技巧。

利奧把手槍抵在亦忠的後腦勺。

「點樣處理你好呢？」
——————————-

原全冇後宮成份 故事真心正

係純粹前期劇情比較偏日常

介紹呢套伏野俾樓主都有
動物台班手足伏list頭幾名有佢份

如果要講超能力我覺得ONE老師既靈能百分百仲好
描寫能力者個心理正好多

至少劇情黎講我覺得唔錯既

狠狠咁教訓亦忠

女女女

痴線

我的英雄學院

Miler應該譯做米勒BTW

有睇

型到仆街

啲pro heroes好型

All Might係我心目中No.1 hero forever

呢段寫得好正 幾時出下一篇

［林亦忠視角］

「點樣處理你好呢？」

失策了。特地帶上手槍，把他引到沒有水源的地方才與他對質，想不到對方撇除能力外，本身也是個搏擊好手。

是我大意，才會引發現在這個局面。我能感覺到後腦傳來的金屬觸感。雙手完全不能反抗，即使沒有那把指在頭上的槍，恐怕他要把我手臂折斷也不是難事。

「瞬唔會放過你。」

槍聲可以引起瞬他們的注意。沒關係，電腦中也已經提早擺放了我查到的所有資料和對付變監局的計劃。至少死前可以為大家作出貢獻。

我閉上眼，等待子彈打到頭殻中的命運。

但過了幾秒，我既沒有聽到槍聲，也沒有聽到利奧說話的聲音。

我掙開雙眼，利奧竟然把我雙手放開了，捧腹大笑。

「佩服佩服！你真係完全唔怕死架？」

「……？」

他竟笑著把槍遞給了我，我完全不明白現在的情況。

「你冇講錯。我的確係殺過人，而且仲要係一個變監局特工。」

「……」

「但係我唔係你地既敵人。我亦都唔係特登接近你既瞬。我當晚之所以會出現係碼頭，係因為我逃避緊變監局既追捕，准備搭船去澳門，再係個邊返去加拿大。」

果然沒錯。

「至於點解會變左比金甲蟲捉左，係真係因爲我聽到蘭卡既求救，所以准備救佢，點知比人偷襲扑暈。之後你地就出現左救人。」

「咁點解你要提出幫佢地訓練？」

「我只係純粹因為想幫助我同類先會教佢地增強自己異能。而且我過多幾日都要走，應該一世都唔返黎。你信唔信都好，我已經解釋左。」

沒有聽到任何有疑點的地方。或許他遇見瞬真的只是一個巧合？雖然他殺了一個變監局特工，但我又憑什麼批判他呢？我不也曾經要堅叔開車撞走麥娜嗎？她那次搞不好也會死。我、蘆薈、瞬，甚至利奧都只是為了達成目的而做了該做的事而已。

而且他剛才大可以把我殺掉一了百了，但他不但沒有傷害我，甚至還把槍還給了我。

我不需要推斷他是「好人」還是「壞人」，我的責任是為瞬判斷利奧是不是我們的「敵人」。現階段看他沒有傷害過我們，而且接受訓練也不見得對大家有什麼壞處。

「我明白啦。對唔住我只係擔心瞬同雅瑩會受傷害。」

「唔緊要喎。佢地真係好彩，有你呢個咁好既同伴。」利奧笑了笑，拍了一下我的肩膀。「不過呢⋯⋯」

「？」

「雖然你頭先好緊張隻手有啲震，但係你揸槍既姿勢係正確，我惗你應該有開過槍。」

「……」

「不過下次唔好再企咁近啦，如果係變監局既人，你已經死左啦。冇其他事我返去同佢地繼續訓練啦。」

我沒有阻止利奧，任由他離開我視線。我信任他嗎？不。但現在，讓他繼續替瞬與雅瑩訓練才是有利的選擇。

我不期然握緊手上的槍。

大家由我來守護。

——————————————

亦忠應唔應該同瞬講利奧既事？
A. 講
B. 唔講

冇咁型棍

我睇過真人版
睇唔落去

好難講佢之後會唔會再出場
就算佢再出現可能都好耐之後啦

來一段bl

A

加利奧甜

b
亦忠開過槍

同邊個

LM
跟手揀b

5 票 vs 5 票
差一

分出勝負了 文呢

聽日先啦

無文

讀者慢慢流失

今晚有文架啦

[第三人稱視角]
晚上七時。

診所的門被敲響，蘆薈一打開門，便見瞬二話不說衝進診所，直接跑到廁所中。

利奧站在門外，對蘆薈苦笑。他背著披頭散髮的雅瑩，雅瑩的眼睛雖然是睜開的，卻沒有任何動作，癱軟在利奧背上。

「你地入黎先啦！」

蘆薈把門拉開更多，讓利奧進來。利奧走到沙發旁，輕輕放下背上的雅瑩。雅瑩躺在沙發上，幾乎滑落到地上，蘆薈馬上把她扶住。

廁所傳來一連串的嘔吐聲。蘆薈看了廁所的方向一眼，回頭看向利奧。

「……佢地好嚴重喎。」

「第一日係辛苦啲。咁佢地就交比你照顧啦。」

「你唔留低食飯？」

「今日唔啦。」

利奧說完，徑自往大門離開。豈料門一開，剛巧遇見買完菜回來的亦忠，身旁還跟著柏霖。

『利奧哥哥你要走啦？』

「係呀。」

「柏霖我地唔好阻住利奧哥哥啦。」

亦忠輕輕把柏霖推到門內，自己則站在原地與利奧對望，氣氛略顯緊張。利奧的雙眼是漂亮的碧藍色，表情雖然笑著，那雙藍眸卻散發出一陣危險的氣息。最後利奧向亦忠一揮手，拋下一句Goodbye便離開了。

亦忠盯著利奧的背影，直至他消失左樓梯轉角，才終於鬆一口氣，把視線移回到診所之中。

「忠，你幫我入廁所睇下呀瞬點樣。」

亦忠見蘆薈跪在沙發旁邊照料雅瑩，又聽到廁所傳來嘔吐的聲音，便匆忙放下手上的一包二包，走進廁所。一看，瞬抱著馬桶不斷吐出黃色的水，馬上料到他是過度使用能力了。

瞬臉色蒼白，忠猜是他因為嘔吐而開始出現脫水症狀，馬上到飯廳斟了一杯暖水給他。瞬虛弱地接過水杯，便把水往喉嚨裹送。

「你點呀，好耐冇見你嘔得咁嚴重。」

亦忠邊說邊掃瞬的背。瞬把杯中的水全部喝掉，無力地坐到地板上，閉上雙眼，嘴巴微張。

「我今日傳送左差唔多30次，差啲以為自己要暈低。雅瑩都係一直放電、吸電，最後搞到自己虛脫。」

亦忠撿起水杯，坐副瞬旁邊。他猶疑了一會兒，決定把利奧的事一五一十地告訴瞬。

「咩話？你今日上黎就係同佢對質？」瞬睜開雙眼盯著亦忠。「你點解唔同我講？」

「我見你對佢既訓練興致勃勃咁咪廢時同你遇。」

「如果佢殺左你點算？」瞬皺著眉，擺出一副不高興的表情。「我知道既話一定唔會比你做咁危險既事。」

「你而家明我平時既心情啦。」

「點同姐，咁我suppose係做危險野個個架嘛！」

「咁我既責任感咪就係幫你判斷同避開啲危險既人同事。」

「我……」瞬啞口無言，「總之下次唔准做啞危險既事啦，你乖乖地留係電腦前面做我既IT仔就夠。」

「咁而家你想點處理利奧呢件事？」

「你點睇？」瞬反問。「佢信唔信得過？」

「我信唔過佢。」亦忠馬上回答，「……但係我覺得佢唔係我地既敵人，接受佢訓練對我地應該利多於斃。」

「咁得啦！」瞬沒好氣地反手拍了一下亦忠的手臂，「我信得過你既判斷。不過呢件事唔好同雅瑩佢地講，廢時佢地多心。」

忠聽到後嘴角微微向上揚。他站起來，向瞬伸出手把他扶起。

「你去坐下啦，我煮好飯叫你地。」

—————————-

依篇好gay

賢妻亦忠

派糖

一開始冇惗住幫佢加煮飯仔人設

你乖乖地留係電腦前面做我既IT仔就夠

係利奧走之前比佢同主角模擬實戰一次

惗左一陣你係咪講緊加甜

甜同真既實戰都ok

對唔住

亦忠係瞬架

咁一開始基地冇咁多人個陣邊個煮

推呀

［麥娜視角］
今天已經是我被司徒瞬等人俘虜的第三天。雖然這幾天他們沒有傷害過我，但是單單禁錮變監局特工一罪便足以把他們扔進監獄十年八年了。

根據我觀察，司徒瞬一行人應該至少有五人。除了司徒瞬與雷雅瑩外，那個頭上有花的兇殘女人應該是類似醫生的角色；還有昨晚給我送飯，戴著口罩和眼鏡的男人，暫時還不知道他的能力。似乎李柏霖也在他們手上。

昨天晚上有其他人來過這個地方，他們說著我聽不懂的語言，我猜是尼泊爾或巴基斯坦語言。我聽到他們提起「金甲蟲」，聽說過那是一個專門販售變異者人口的小型犯罪組職。我對他們所知不多，販賣人口是由警方負責處理的，但Patrick哥曾透露其他小隊的隊長懷疑過「金甲蟲」的首領是變異者。

司徒瞬與「金甲蟲」有什麼關係？

先不說這個，昨晚給我送飯的口罩男問了我一個奇怪的問題。他給我展示了一張照片，照片上是一個金髮碧眼的白人男性，我一眼便認得那是利奧·馬勒，他曾經殺死過變監局的特工，而且懷疑還有更多受害者。

不過口罩男幾乎已查清楚全部資料，他只是說了自己查到什麼，然後向我確認而已。我甚至都不需要回答，他便離開了。

本來我曾經擔心過自己的傷勢要花很久才能痊癒，但那個女醫生應該用了她的能力加速了我的回復，我的手臂的骨折幾乎已痊癒，大腿雖還有一點刺痛，但普通的走動已無大礙。

本來以為他們只是想把我性命保住當人質，想不到竟然還替我完整地治好身上的大小傷勢⋯⋯或許，他們沒有我想像中的壞？

⋯⋯麥娜，理性一點。我是執法者，司徒瞬犯了罪，那麼我就必須拘捕他。嚴sir和其他隊員應該也在想辦法救我，假設司徒瞬真的不打算殺我，那麼我只要設法收集情報就夠了。

——————————————

劇情：
A. 戰略會議（主線）
B. 利奧起源（主線無關）
C. 亦忠+蘆薈（支線）

終於有娜娜

C

C 但想知b既起源

推主線

C定B呀

B 好鍾意利奧個角色

C
蘆薈姐姐

文呢？

文呀

等左全日無文

都係未有

去咗邊？

未惗好點寫
同埋聽日開sem想享受埋最後今日假期

開sem快樂

6b3c2a 利奧起源
［利奧視角］

八年前，我是從屬於加拿大皇家海軍、聖瑪利號的新兵。我的祖國是募兵制的，我自願加入了皇家海軍，希望用我的能力為祖國出一分力。

「（企起身！）

臉上的刺痛來自長官的拳頭。徒手搏擊，真是愚蠢。明明在海上，用我的能力要擺平多少人也易如反掌，但為了隱藏我變異者的身份我不得不與其他人一起學習各種戰鬥的技巧。

我站起身，嘗試反擊，我的長官羅伯特少尉抓住我手腕，瞬間便把我壓制住，絲毫不能動彈。

「（你地成班雜牌軍咁點為國家戰鬥？！）

其實加拿大並沒有法律禁止變異者使用能力，只要我們不把能力用在犯罪上便可以；但那只是法例沒有禁止，當年的社會對變異者的態度普遍還是忌諱的。我可不想在被同僚排擠的情況下度過兩年軍役。

「（起身，再黎！）

———————————-

「（士兵們，聽住！今次係救援任務，對方係黎自英國既迷路漁船，只要將船上既人接走就可以！）」

輕鬆簡單的任務。

……本該是那樣的。

———————————
「（準備應戰！）」

響不絕耳的槍聲與男人的嚎叫。同伴一個個地在我身邊倒下，子彈飛過我的頭頂，身上沾滿了同伴與敵人的鮮血。

卑鄙的海盗，裝成了落難漁船誘騙我們上船。恐怕這些海盜是受僱於其他國家才會敢對一國海軍出手。

「（利奧一等兵，專心！）」

耳邊傳來羅伯特少尉的咆哮。多虧他那中氣十足的嗓子，我才回過神來，重新握緊手上的步槍。

「（少尉，我地被伏擊，冇可能贏到。請你下令撒退！）」

另一名士兵向羅伯特少尉請求。我同意他的說法，敵眾我寡，要突圍而出恐怕是不可能。

「（對方連無線電都干擾左，我地連求救既方法都冇。而且我地既船已經被佢地佔據左，我地已經冇可能離開。）」羅伯特少尉嚴肅地說，「（我地只可以戰鬥至最後一刻！）」

又是一連串的槍聲，提醒我們戰鬥還在進行中。羅伯特少尉訊速抬槍、上膛、開槍，每一下槍聲代表著一條敵人的屍體。

「（我地要佔領司令室。只有咁做我地先有可能贏。）」

從這到司令室要走三層，期間可能要遇到的敵人可能有四、五十人，而我們只剩下寥寥八人。

困難重重。但並非不可能。

「（我地係加拿大皇家海軍！比啲士氣黎！）」

船上最後八名皇家海軍，向著司令室進發。

———————————
做到了。我們做到了。我們成功來到司令室，把路上遇到的海盗全數殺掉。

這著的只剩下我和少尉兩人。同伴們不是倒下了便是受傷了。但我們做到了，成功把司令室奪回來了。

「（威廉，你隻腳……）」

「（冇事，只係輕傷。）」

「（求救，求救，有冇人收到？）」少尉焦急地用無線電向外求助，「（唔得，仲係有干擾。但我惗其他隊伍見到我地咁耐冇回應應該派緊增援過黎。）」

事情終於結束了。

大家鬆了一口氣，在那瞬間出現了破綻。沒有任何人留意到一個未斷氣的海盗拿起了槍對準了我。

「（利奧！）」

羅伯特少尉把我推開，槍聲傳出，我還未反應得及，少尉的胸前便出現一個血洞。又是一連串的槍聲，威廉與那海盗對射，雙雙倒地死去。

「No!!」

我扶住少尉，他已奄奄一息。

「（利奧，好可能仲有其他海盗係呢架船上。去做一個令我自豪既加拿大士兵。）」

少尉說完後便在我懷中斷氣了。我驚恐不已，不敢相信我是全個部隊中唯一剩下的生還者。司令室外傳來腳步聲，是海盗的殘黨。

「做一個令人自豪的加拿大士兵」，到底是什麼意思？我是最後一人了，我要怎麼把船上其他海盗都解決掉？

對了，我是一個變異者。我在海上，可以讓我使用的資源就在我的身邊。

沒有辦法了吧。

我合上雙眼，聚精會神，海洋開始震動。

————————————-

「（呀仔，你真係決定要離開加拿大？）」

「（明明軍事法庭都裁定左你冇罪，大家都知道你係逼不得已先會整沉架船…）」

「（爸，媽。我已經決定左。放心啦，我會多啲返黎。）」

「（咁你係香港一個人要小心啲呀知唔知？）」

「（再見。）」

再見，加拿大。

—————————-

未完架 下半篇聽日打

又話操控海水好難嘅

待續

好正

利奧係咪有陰影先唔想用海水？

算係
覺得自己似寫緊散文多過小說

我自己都有寫科幻小說但係英文 其實寫下Anecdotes（外傳）幾好 因為好多呢類故人物始終多 好難係主篇寫哂所有人 有呢類短故可以比讀者更加代入個世界觀

其實主角五人組我都有構思過佢既起源故事/個人支線
但搵緊一個合適既機會講

多d利奧 又型又勁

大家成日中意啲我冇乜留意既角色

你寫佢真係寫得好傳神

本身冇咁多戲份架 係見咁多人中意先寫佢起源同加人設

寫到bbq結局先比佢出返黎啦

我地班讀者唔放佢返加拿大 好慘

需要靈感

今日有無文

今晚應該有！

利奧起源 下

［利奧視角］

離開加拿大後，我搬到香港居住。香港是一個繁華又和平的城市，香港人雖然不算熱情，但需要幫忙時總會有人願意伸出援手。

粵語是一種困難的語言。幸好我在大學時修讀過兩年的粵語，基本的對答還可以應付。

大學時認識了一個來自香港的同學，他畢業後便回流返回香港。我託他為我找了一個小單位租住，一住便住了三年，還找到了一份教小朋友英文的工作，生活尚算穩定。

香港對變異者的忌諱程度比加拿大還要高出幾倍，大眾普遍對變異者避之則吉，甚至連法例都嚴禁變異者在任何情況下使用能力。對我來說無所謂，反正我也不打算再用了。

與海盗一戰後，我控制水的能力變弱了很多，尤其在控制海水時，我總是忍不住想起是我把聖瑪利號葬送在大西洋之中。
————————————
一個同屬變異者的男人找到了我。他比我要年輕幾年，但從他說話的方式和眼神，我知道他不是泛泛之輩。

他的身邊跟著一男一女，男的皮膚上刺滿紋身，女的化著一個煙燻妝。

「要唔要加入我地？一齊改變呢個世界。」

一個領袖。

我拒絕了他們，我並不想摻和進這種麻煩事之中。我只想當個普通人，過平凡的生活。

「如果你有興趣就打呢個電話。」

他沒有繼續追問，便與另外兩人一起離開了。
——————————————-
有一天，我走在街上，看到了一個頭上長著一小對角的男人坐在公園一個噴泉旁邊，安靜地讀著手上的書。

兩個穿著深藍色制服的男人走向了他。

「你已經違反左《變異者能力使用限制條例》，請你跟我地走。」

變監局的特工。那個長角的男人與他們理論，但兩人無視了他，甚至拿出了手銬。

不關我的事，我還是快走吧。

「咪住，我咩都冇做過點解要比你地上手扣？！」

「姐係拒捕啦！」

其中一個特工一拳打在牛角男的肚上，他發出一聲痛苦的呻吟，跪倒在地上。

閒事莫理。

「你以為自己咩身份？我地話要拉你就拉你啦！」

「Simon,公眾場合注意你言辭。」

這不是屬於我的戰鬥。

「救……命……」

夠了，快點離開！

『做個令我自豪既加拿大士兵。』

⋯⋯

「停手！」

身體在大腦思考前便先行動了。噴泉的水柱分成兩道，分別以高速飛向兩個變監局的特工，把兩人擊飛。

「你快啲走。」

地上的角男掙扎著爬起身，向我點了一下頭便急步跑走了。

「危險人物！」

對角男出拳的特工，Simon，掏出手槍向我連開數槍；我躲到噴泉後面，避開他的子彈。

另一名特工也站起身，向我跑過來，一拳揮往我臉上；我馬上閃身避開，他乘勝追擊，我與他拳來腳去，一時間難分難解，Simon舉著槍，焦急地尋找著開槍的時機。

他與我拉近距離的決定是合理的，「水流控制」其實嚴格而言是「念力」的特化分支，需要一定的專注度才可以有效施展，而變監局特工每個都是受過專業訓練的菁英，他選擇與我肉搏是正確的。

不過。

變監局特工受的是「制伏目標」的訓練，但軍人接受的是「殲滅敵人」的訓練。

他的喉嚨被我用左手手臂緊緊鎖住，掙扎了十多秒便失去了意識。

Simon怒喝一聲，又再向我開槍。不過他的槍法並不準，沒有一槍打中我。我製造出一門水廉，把我的秒影隱藏於水幕之後，趁機接近他。當他看到我時，槍已被我奪去。

「唔好郁！」

我以槍指向他，豈知他竟不顧我指嚇，更想上前奪回我手上的槍。我下意識扣下了板機，子彈伴隨著槍響打在他胸前。
——————————
最後我還是出手了，而且還搞出了人命。

我把槍扔到噴泉中，心中思忖著該怎麼做。

不是還有一條路嗎？

「喂，我係利奧。」

「我要加入。」
———————————

利奧起源 完。

下一話
A. 戰略會議 （主線）
B. 亦忠+蘆薈 （主線相關支線）
C. 柏霖 （支線）

對唔住大家
我寫到利奧黎左香港之反突然個腦空白一遍惗唔到點寫好
加上開季好多野煩 搞到拖左咁耐

唔緊要架
仲有我地呢班讀者日日都上黎推gchi你
有恆心已經好好 我之前都想寫但好快就冇mood
利奧本身都唔係你想寫太多篇幅嘅 但都寫到兩篇高質文，連貫到主線同支線
開sem係忙 煩乜add drop 科又剩 唔似我呢d intern仔日日返工等放工

我又返嚟

即係俾我哋啲讀者R到利奧加入？

B

嚟緊仲有10幾個

睇清楚 係另一班人

堅巴

利奧原來係另一邊嘅人，佢究竟有咩目的
c

應該係壞人堆入面嘅好人

你應該要惗個組織係做乜事幹

好同壞介線好模糊
係變監局眼中瞬都係佢地既壞人

即係想令變異者做大佬嗰班人

利奧同蘭卡出左 仲有8個咋嘛
大部份已經惗左點出場

其實呢班人仲有排都未正式出場

打完變監會先啦

係喎

樓主加油

朝早起身無文

今晚/聽日有

你個名

真人真事

又話琴日有文嘅

朝早起身都係無文

講故台近黎好多棄故

爛尾？

8B1C 亦忠+蘆薈支線
［第三人稱視角］

「蘆薈姐，我有事想同你商量。」

忠罕有地主動向蘆薈搭話，蘆薈好奇地看著他，著他繼續說下去。

「我地仲有四日就要交返麥娜比變監局，雖然理想中係和平談判，但我地都要做好戰鬥準備。」

「咁你想點做？」

「你有冇聽過黑市？」

蘆薈眉頭一戚，對亦忠的話很有興趣。

「你想係黑市搵啲乜野？」

「武器。」亦忠有點不敢啟齒，「我搵到一個賣家，約左交收。」

「咁危險，瞬一定唔會比你去。」

「所以我想請你陪我一齊。如果有你係到，唔止瞬，我都會覺得安全好多。」

「姐係借我過橋咁話喇喎！」

蘆薈用雙手拇指用力地捏住亦忠的臉頰，亦忠一臉慌張又不敢反抗，蘆薈在頃刻後放開了他，亦忠馬上揉著臉逃離蘆薈。

「你幾左幾時呀？」

「五點⋯⋯」

「？」

「今日五點⋯⋯」

「⋯⋯而家四點喇喎。」

「堅叔係樓下等緊我地⋯⋯」

「你條友丫！」

————————-

觀塘區內，創紀之城、apm、亞太中心等大大小小的商場林立，使觀塘成為香港其中一個核心商業區。

但觀塘除了是商業地區之外，前身也是香港其中一個工業區，因此不難在觀塘看到一幢幢工廠大廈。當然，香港現時已不再是工業化城市，大部份「工廠大廈」內的租戶都變成咖啡店、食肆或其他小商戶的聚腳點。

而由於政府對工廠大廈的監管寬鬆，也有不少人把工廠大廈當成住宅或貨倉。

「就係呢到。」

亦忠與蘆薈停在其中一個單位前，鐵閘之後便是約定的交收地點。亦忠以拳頭用三短一長的節奏敲打鐵閘，很快便有人開門。

應門的是一個穿著白裇衫黑西褲，一臉滄桑的中年男人。他臉上留著一片鬍渣，雙眼眼角稍微下垂，令他看起來一臉厭世。他掃視亦忠與蘆薈一遍，緩緩開口。

「Black Dog?」

亦忠點頭，那大叔便把鐵閘拉開讓兩人進去。單位若有兩個中學課室大，放滿了一堆又一堆的容器。

靠窗處站著兩個令人難以忽視的男人，一來因爲他們散發出一股令人難以靠近的氣場；二來其中一人明顯屬於一個變異者。

那個顯然屬於變異者的男人頭上長著一雙角，那雙角雖然不算長，卻有開釵，角的末端是稍尖的圓尾，比起牛角更像是鹿角。他五官分明，相當俊俏，尤其雙眼更是漂亮的咖啡瞳，與他的棕髮相襯。他身高約一米八四，若把那雙鹿角也計算在內便超過一米九，身材高大，雙腿尤其健碩，粗壯的雙腿把他的西褲撐得極緊貼。

而另一人則比其餘兩人看起來要年輕得多，甚至比亦忠和蘆薈來得更年少，看起來只有二十歲左右，他同樣穿著裇衫西褲，只是裇衫換成淺粉紅色。與看起來嚴肅、成熟的兩人相反，他不僅容顏稚嫩，且表情狂妄，一副花花公子的模樣。

「歡迎你呀Black Dog先生！」那花花公子伸出手與讀忠握手。「呢位小姐係？」

「佢係我朋友。我想要既野呢？」

「咁快開始入正題？我都仲未介紹自己。」

花花公子退後兩步，如表演般向亦忠與蘆薈鞠躬。

「良心商人迪奇為你服務。」

「迪奇？」

「藝名姐，蘆薈小姐。」

迪奇說了蘆薈兩案的一瞬間，亦忠已從腰間掏出了一把手槍指向迪奇，蘆薈也向他舉起右手，手臂上已纏著一根藤蔓。其餘兩個男人也分別掏出了手槍指和亦忠，雙方一時之間氣氛變得劍拔弩張，一觸即發。

「你點知道佢個名？」

亦忠幾乎是以吼叫來向迪奇發問，迪奇看著神情緊張的兩人，表情卻是滿不在乎。

「你覺得呢？」

———————————-

行動選項

A. 向迪奇心臟開槍
B. 向迪奇右腳開槍
C. 向其餘兩人開槍
D. 逃走

未棄 只係冇時間打

有啦

尾都未有

C 打佢老母

咁突然嘅

C

出文突然定係打交突然

打交

做咩改名

點解唔打迪奇

太鍾意呢個角色

好榮幸

咁出多d文

其實我多數係平日返學放學搭車個陣打字 所以星期六日反而會低產

咁有冇day off

冇

c

驚你棄 有三個同類故棄故後作者轉埋名

我暫時仲未想棄 都惗好黎緊兩三個篇章既故事
不過我會出文出得極慢 返學返工

返工時寫
Btw C

我補習唔會有機會拎電話出黎

比佢地做測驗 之後自己用notebook打文

終於到我個角色
跟大隊揀C

希望今晚出到文

11c
［林亦忠視角］
現在這個情況，如果是瞬的話，一定毫不猶疑地對迪奇出手了吧。

不過，我不是瞬。我既不像瞬一般擅長戰鬥，也沒有瞬的瞬間轉移能力。還不知道對方的目的，稍有差池，不僅我，甚至蘆薈也會陷入危險。如果這是計劃好的埋伏的話，該做的是製造逃走機會。

我槍口移向那大叔，瞄準他胸口連開兩槍。槍聲響起，他卻似無事人般看著我。射失了嗎？！

「哎呀，你揀錯人開槍啦。」耳邊傳來迪奇裝作惋惜的嘲諷。「你真係唔好彩。」

⋯⋯不，子彈確實打在了那大叔身上。他把子彈擋下了，恐怕是「硬化」之類的防禦系能力。

「等我黎！」

蘆薈剛向那個大叔舉起手，應是想以她得意的入侵式攻擊打敗他；忽爾鹿角男向前一衝，一手便把蘆薈摔跌地上。

「蘆薈！」

我馬上向鹿角男舉槍，大叔卻已跑到我眼前，一手握住我的槍口，我開了一槍，槍管傳來一聲悶響，散發出煙霧，大叔卻完全沒事。

槍管廢了，再打下去的話⋯⋯

「停手！」

忽然，迪奇大喝一聲，那兩人馬上停手了。大叔放開我的槍，我馬上跑去扶起蘆薈。

「你有冇事？」

「冇事。」

蘆薈雖然食指按著太陽穴，眉頭緊皺，但不似有何大礙。

「唔好意思，我為我兩個保鑣既粗暴行為道歉。」

明明是在道歉，臉上卻掛著得意的微笑，這算什麼啊？

「放心，我對你地冇惡意。蘆薈醫生係變異者之間相當出名，救過好多我地既同類，最近仲聽講同其他變異者一齊瓦解左『金甲蟲』。冇記錯好似叫司徒瞬？」
不僅蘆薈，連瞬的名字也知道嗎？
我瞥了一眼蘆薈，本來神情嚴肅的她忽然眉頭放鬆，對迪奇露出了一個微笑。
「原來係咁。我地誤會左你唔好意思。」
「唔好咁講，係我兩個保鑣太擔心我姐。阿松、鹿仔，放鬆啲，過門都係客點可以咁失禮。」
那兩人不發一言，向我和蘆薈點了一下頭便退到迪奇身後。明明迪奇比兩人要年輕得多，卻不使用尊稱，聽起來有點刺耳。

「蘆薈⋯⋯」

蘆薈回過頭來，用眼神示意我安靜。我意識到她有自己的打算。

細心一想，蘆薈可是單人匹馬在深水埗區建立起一間變異者專用診所的女人，這些年來不僅「金甲蟲」等黑幫不敢搗亂，連變監局也不曾對蘆薈診所出手。蘆薈靠的不只是她恐怖的能力，還有大量巧妙的政治手腕。

交涉是蘆薈的領域。

「咁我地要既野呢？」

迪奇向鹿角男打了一下眼色，鹿角男從紙箱中掏出一個長方型的鐵盒。

「你可以檢查下。」

我打開鐵盒，鐵盒內部是酒紅色的絨布，裝著一把黑色的狙擊槍。蘆薈盯了我一眼，我之後再向她解釋好了。

「冇問題。錢既話我會再匯比你⋯⋯」

「等陣，我改變主意。」迪奇突然打斷了我。「錢我大把，我想要其他野交換。」

「你想要乜？」

「同我賭一鋪，贏左我就比你帶走把槍。」

搞什麼？迪奇腦子有毛病嗎？

「冇問題，但係你臨時改變交易內容，係咪要比啲賠償我地？」

「你想要咩？」

蘆薈指向迪奇身後的鹿角男。

「贏左既話你要比埋隻鹿我地。」

我看著蘆薈看信滿滿的表情，不禁佩服她討價還價的能力。現在我們的戰鬥人員只有瞬和雅瑩，如果有一個身手了得的同伴加入的話，的確如虎添翼，可幫上不少忙。

迪奇大笑，對蘆薈拍了三下手掌。

「冇問題！你贏到我，把槍同鹿仔都比你帶走。」

「咁你想點賭？」

迪奇嘴角向上揚，仿佛就在等蘆薈問他這問題。他從身後掏出一把槍柄是紅色的左輪手槍，放到辦公桌上。

「俄羅斯輪盤，籌碼係我地條命。」

——————————————

有文

迪奇能力係運氣
我同蘆薈要贏就只可以靠出cheat
但又要唔易被人發現
今次一定諗爆美漫巴個頭

冇咁精彩

堅叔喺樓下 叫埋佢上嚟

支持

蘆薈

呢篇主角係忠同蘆薈

今集出場既除左襯托你我這極少數巴打既迪奇，仲有我識條春巴打既沈松

［第三人稱視角］

「俄羅斯輪盤，籌碼係我地條命。」

迪奇說完這句話，連蘆薈也一時呆住不懂如何反應。

「六次機會，我地輪流對對方開槍，射邊都得。開槍既人可以問對方一個問題，對方一定要回答。」迪奇自顧自地開始解釋規則，從褲袋拿出一顆子彈塞進左輪手槍的彈匣之中。「如果你地可以堅持玩到最後就當你地贏。」

鹿角男與大叔均沉默不語，冷靜看著事態的發展。蘆薈咬著唇，心中正思忖著對策時，亦忠卻已拿起桌上的左輪手槍。

「忠。」

「蘆薈，我負責玩，你負責問問題。」

蘆薈與亦忠交換了一下眼神，兩人便已心領神會。蘆薈有著治療的能力和知識，即便亦忠中槍也能及時為他治療；加上迪奇雖說必須要回答對方問題，但沒有提及答案必須是真實的。亦忠不僅把決定透露多少團隊情報的權力交給蘆薈，更是要讓蘆薈去分辨迪奇所給予的情報的真偽。換句話說，亦忠把自己的性命和團體的情報全數交到蘆薈手上。

「隨時可以開始。」

亦忠把左輪手槍對準迪奇，迪奇面對槍口，不但沒有展現出一絲畏懼，還對亦忠擺出一個燦笑。

蘆薈思索片刻後，終於開口。

「你既能力係乜野？」

（做得好，蘆薈！所謂「知己知彼，百戰不殆」，了解對方的能力才能找到致勝的策略！）

「我既能力係『幸運』。」

迪奇只簡短地回答了蘆薈。

（雖然不排除是想要對我們造成心理壓力的可能，但如果他說的是真的話，這個遊戲對迪奇是壓倒性的有利⋯⋯暫時假設迪奇說的是真話。）

「你隨時可以開槍架喇。」

亦忠猶疑地看了蘆薈一眼，握著槍的手一時垂下。但蘆薈對他微微點頭，亦忠便重新握緊手上的槍，向迪奇腹上開了一槍。

「咔」。

空彈。還有五發機會。亦忠垂下槍，遞給迪奇，對方接過槍，馬上便對準了亦忠的心臟。

「你地幫緊司徒瞬手，係唔係？」

「係。」

亦忠閉上眼，等待迪奇開槍。

「咔」。

餘下四發。

「你對司徒瞬有咩企圖？」

「冇，只係好欣賞佢。」

（假。）蘆薈心想。

「咔」。

三發機會。

「你地全部有幾多人？」

「十四個。」

亦忠又瞄了一眼蘆薈。她在人數上撒了個大謊。即便把堅叔和利奧也一併計算在內，瞬一行人也沒有十四人那麼多。

「咔」。

最後兩發機會。如果這次亦忠再開槍還是沒有抽中子彈的話，代表輪到迪奇時，那唯一一顆子彈就必然會打在亦忠身上。

「⋯⋯呢個遊戲，我地有冇機會贏？」

聽到這個問題，迪奇給了她一個意味深長的微笑。

「我可以答你，有。」

亦忠心中感到奇怪，照理說迪奇自稱自己的能力是「幸運」，也就是在「俄羅斯輪盤」這個以運氣決定生死的遊戲中，他幾乎是立於不敗之地。但他並沒有扼殺兩人勝出的可能，是什麼原因？

「開槍。」

聽到蘆薈的指示，亦忠咬著牙，扣下了板機。

⋯⋯

「咔」。

子彈沒有打出。

「到我啦。」

迪奇向亦忠伸出手，等待亦忠交出手上的左輪手槍。亦忠看了一眼蘆薈，以顫抖的手遞出手上的左輪手槍。

「最後一條問題。」

迪奇接過手槍，瞄準亦忠的頭，亦忠想起之前被利奧以槍指頭的回憶，只是這次還要緊張得多。對死亡的恐懼⋯⋯不，是對等待恐亡的恐懼使他不自覺閉上眼，身體因為緊張而顫抖著。

「你地有冇咩要求？」

「⋯⋯」

蘆薈看著亦忠，又看了看迪奇。她雙拳緊握，已忘記要掩飾自己的緊張。

「我想問多你一個問題。」

亦忠心想：「事到如今，還有什麼問題可以問？」

迪奇雙眉向上一揚，對蘆薈的話頗有興趣。

「請講。」

蘆薈深呼吸了一口氣，才緩緩開口。

「把槍入面根本冇子彈，係唔係？」

———————————

———————-

「把槍入面根本冇子彈，係唔係？」

房間之中，一時陷入寂靜，仿佛蘆薈的問題把房間內的時間給凍結住。迪奇嘴角始終掛著不明所以的微笑；亦忠張開眼，回頭看著蘆薈，不明白她的意思。

「惗惗下，你唔係話『玩到其中一方被子彈打中』就贏，而係話我地只要『玩到最後』就贏，呢個位我覺得好奇怪。」

蘆薈向前踏了一步，站到亦忠的身邊。

「假設你既能力真係『幸運』，咁我地冇可能係呢個遊戲中贏到你。但當我問你我地有冇機會贏，你就答有。你既回答有幾個可能性：一、你既能力根本唔係『幸運』；二、我地冇可能贏到；三、你兩個答案都係講緊大話。但係如果呢個係你必勝既遊戲，我見唔到你要同我地糾纏咁耐既理由。咁既話可能性只係得返一個：你兩條問題都答左真話，你既能力係『幸運』，而我地都的確有勝出既希望。」

亦忠目瞪口呆地看著蘆薈。蘆薈愈說愈起勁，臉上的緊張神情已消失不見。

「即係話呢個遊戲根本唔關運氣事。我地既勝利條件係『玩到最後』。成個遊戲目的係測試緊我地會唔會出千或者逃走，判斷我地係咪可以信任既交易對象。」

蘆薈握住亦忠的手。

「開槍丫，話比我知我講得岩定唔岩。」

「⋯⋯」

「咔」。

子彈沒有射出，亦忠與蘆薈都完好無缺站在原地。蘆薈偷偷鬆了一口氣，握著亦忠的手才終於放開。

迪奇站起身，為兩人鼓掌。

「非常好！你講得冇錯。呢個遊戲從一開始就唔係為左殺人，而係測試對方人格。玩呢個遊戲會出現幾種人。有推理出成個遊戲本質既人，呢類人有睇清楚大局既能力，係有智慧既人；有雖然唔知入面冇子彈，但依然玩到最後一刻既人，佢地一係唔怕死、一係對死亡做好覺悟，有原則有膽識既人。無論邊一種人，都係適合做生意既顆伴。」

亦忠沉默不語，對迪奇和蘆薈的對話感到無所適從。蘆薈倒是對迪奇所說的並不意外，臉上反倒有幾分得意的神情。

「你地可以帶走把槍啦。」

「咁人呢？」

「我冇理由咩都唔交代就由得我得力助手跟你地走架？放心啦我講得出做得到，我會再通知你地。」

亦忠半信半疑，但還是拿起桌上裝著狙擊槍的鐵盒。蘆薈向迪奇伸出手，與他握手。

「合作愉快。」

待二人離開後，一直沉默不語的鹿角男才終於開口。

「老闆，你有野冇同佢地講。」

「佢地pass左我既遊戲，又洗乜同佢地解釋輸左既後果呢？」

迪奇方才只提到合格的人，卻沒有提到在遊戲中輸掉的人有什麼下場。假如對方試圖逃走，甚至攻擊迪奇，沈松便會毫不猶疑地殺死對方。因為那種人不僅是失格的交易對像，更是耍賴的卑劣小人。

如果亦忠和蘆薈試圖作弊，便會命喪於此。

「老闆，你對佢地有咩目的？」

「放心啦，我地好快會再見面。」

——————————-

一推就有文
仲要兩篇
我愛樓主

亦忠同蘆薈望一眼就心領神會
莫非

亦忠驚到震 蘆薈又捉住佢隻手 大家知咩事啦

兩篇係連埋 但又想隔一隔

篇幅夠就得

大家惗太多

期待期待

博士要再等等

好鍾意蘆薈

唔想佢太勁又唔想佢冇戲份 比佢係戰鬥以外發揮下

慢慢黎 本身就打算後面出場
用黎鞏固依加個組織 諗阿諗 仲可以做財政來源

財政係牙忠負責

負責攞蘆薈d菜煮飯就夠啦

靜左一日

新年假 休息

大家新年亦不忘推pi

。

幾時開爐？

下星期一

初七啟市

新讀者lm 終於由上個post追到呢到

Btw樓主今個post用變異者做名幾好
因為上個post個名係超能力以為會好悶
比較鐘意科幻加有排他性嘅完素
感覺變異者容易畀人feel到主角係被排斥

利申 其實我比較想利奧加入𣊬多啲

估唔到仲有新讀者
其實一開頭覺得變異者呢個名好中二病 但惗唔到更好既字
我對利奧有其他安排

利申 仲惗緊瞬team人叫咩名

原本都係新會然 一直都係cd-rom
唔係開咗好耐
早排為咗追故lm支持先開

其實之前有見過你上一個post
不過就係冇畀個名吸引入嚟睇
今日無聊隨手入咗嚟 點知咁好睇用咗一日追哂
早知早啲入嚟睇

歡迎歡迎
一齊推

但係內容都係超能力

初七好耐

我其實開緊個頭架啦 構思緊點寫最流暢

聽日開爐！

聽日會開始打字
唔擔保聽日有
會開始回歸主線

初七啟巿

初八再啟市

推 希望今日有文

會唔會推到有三都未有文

棄故？

900字now
如無意外聽日有

初九啟市

等文

［雷雅瑩視角］
今天已是開始訓練後的第三天。經過三天地獄式的訓練後，身體雖然被榨乾，但確實感覺到自己在一點一點地變強。

「唏！」

我伸出右手，感覺到能量在我體內的流動。電力從身體各處流向我的掌心，從掌心往外發射開去。

電光打在木靶上，在靶心上留下一道焦痕。

「Good job!你既攻擊準左好多！」

「多得你係到教我！」

不僅放電的準繩度，我感覺到體內貯藏電力的上限和攻擊的距離增加了不少、匯聚電流的速度也比以前要快了。

我在慢慢地變強。

我想起這幾天以來發生的事。無論是與娜娜一戰還是與「金甲蟲」一戰，都是在其他人的幫忙下才完好無事地勝利；我想起那天提出要跟著司徒瞬一起戰鬥時，瞬那猶疑的表情；在與大巴力戰鬥時，瞬為了保護我，竟打算以自身作盾為我擋下火球。

我不是要被人保護的柔弱女主角，我不要做一個負累。我要成為一個瞬可以毫不猶疑把我帶上戰場的同伴。我希望在表示自己要幫忙時，瞬不再說「太危險了」，而是說「交給你了」。為此，即使只是緩慢地在進步，我也希望我有一天能夠變強到可以被瞬倚賴的程度。

「唔錯喎雅瑩！」

瞬忽然傳送到我的身後，用手拍拍我的頭。以前的我肯定會為他亂摸女孩子的頭而大翻白眼，現在卻覺得那是瞬對我的最大肯定。

「咁而家就黎到你訓練既最後一個環節啦！」

最後？還有其他的訓練嗎？

只見利奧一招手，兩個排球般大的水球從他腳邊的水桶中飄起。我馬上明白他的用意了。

「模擬實戰，開始！」

利奧一聲令下，兩個水球便分別一左一右以高速向我飛來。我一扭、一閃，便輕易把那兩個水球躲開了。水球打在地上，發出啪一聲。

我以前可是排球隊的皇牌女將，要看清這種程度的發球對我而言是輕而易舉。和打排球差不多，只是把接球換成躲開而已。

「未完架！」

只見又有四個水球自水桶中昇起，水球繞著利奧飛舞旋轉，我馬上聚集體內的電力到我的手上，朝利奧發射出電擊。電擊打在水球上，水球便應聲爆開、散落地上。

雖然把一個水球打散了，利奧身邊還有三個水球保護著他。我馬上又從左右手放出兩發電擊，只見利奧手一擺，兩個水球便替他擋下我的攻擊。

「仲有一個……」

話音未落，突然啪的一聲，臉上仿彿被人重重呼了一巴掌似的，一時眼前一昏，腳步不穩地向一邊游移。臉上傳來刺痛，風吹過，臉上涼涼的，手一抹，都是水珠。啊，我被水球打中了。

「雅瑩！」

瞬的呼喝把我喝醒，我眼角瞥見瞬蠢蠢欲動，似是想要介入我與利奧間的對戰。

「唔好插手！」我朝他抬起左手，厲聲喝道。「呢場係我既戰鬥！」

瞬聽我態度強硬，唯有卻步。我嚇著他了嗎？

利奧此時忽爾朝我邁步衝來，我看他握著拳，眼見正要往我臉上揮來，想起瞬對我的教誨：面對力量與體型比自己大的對手時，空手接下對方的攻擊是不明智的，尤其女性面對男性時受到的傷害會更大。因此對手朝自己揮動拳頭時，即使看清楚對方動作，也絕不可以舉手去擋。

撥開。

即使存在體型及力量的差異，但只要在合適的點施力，連我這些女孩子也能把利奧這種健碩男子的攻擊撥開。

沒問題的，照著瞬教我做的就可以了。

瞄準手臂，從下往上撥開他的拳頭，側過身順勢閃到利奧背後。利奧反應不及，狼狽地往前跌了兩步，轉過身時，我便已舉起發著電光的手對住他。

「我贏左啦！」

我心中一陣狂喜，我感覺到自己臉上不受控制地傻笑著，樣子大概很蠢，不過我不介意，因為這次我確實靠著自己的力量贏了！

「Excellent!你進步左好多！」

利奧雙手高舉表示投降。瞬走到我身旁，把手搭在我肩上，對我豎起大拇指。

「勁喎雅瑩，」瞬擺出一股喜出望外的表情，讓我很是滿足。「你記得我教你既野喎。」

「我係好學生黎架嘛！」

「叻喇叻喇！你去抖下啦！」

我傻笑著點頭，恰好感到喉嚨有點渴，便向利奧道謝一聲離開天台了。

心臟止不住地在跳動，一股止不住的滿足感油然而生。這股滿足感不僅是來自瞬對我的肯定，更是因為我第一次用自己的雙手取得勝利。我一直以為自己的不甘心是因爲要急著向瞬證明自己的能力，而是要證明給自己，我是有價值的。

雷雅瑩，這次做得好，要再接再厲喔！

————————-

————————

雅瑩離開天台後，利奧對瞬擺擺手，露出一個苦笑。

「雅瑩真係進步左好多。我都唔夠打添。」

「唔洗再做戲啦。」瞬冷淡地回應，以冷冰冰的眼神看著利奧。「你如果認真起黎，頭先已經殺左雅瑩兩次啦，我有冇講錯？」

「哎呀，睇黎你屋企個it guy同左你講啦？」利奧擺出一個「敗露了呢」的表情。

「雅瑩唔知你既事，不過我知你既本事唔止係咁。」

瞬脫去自己的上衣，露出自己肌肉分明的身軀，左腳向前一踏，向利奧作出一個挑釁的手勢。

「一對一，唔准用能力。用你既真本事放馬過黎。」

———————

長文🤤

正 樓豬加油

有文

等咗好耐

推呀推

等咗好耐嘅文，終於出了

希望星期二前有

[第三人稱視角]

「一對一。唔用能力，用真本事放馬過黎。」

面對司徒瞬的挑釁，利奧冷笑一下，擺出應戰姿勢。

「我唔係你地敵人，不過如果你要打既話我都隨時奉陪。」

瞬與利奧對峙數秒，兩人之間劍拔弩張，似乎在等待對方出手。

率先出擊的是瞬。他怒吼一聲，把體內蘊藏的戰意強行展示出來，身體隨著吼叫聲動起來，以電光石火之勢往利奧衝去。

利奧卻沒有被瞬震攝住，馬上便提起雙臂擋住自己頭部；只是瞬卻未曾以利奧正面為目標，他跑到利奧面前，忽然急轉彎，扭身到利奧身後，左腳乘身體迴轉之勢狠狠踢到利奧背上。

「！」

利奧被踢中後在一眨眼之間狼獊倒前，但他穩住了腳步，回過身往瞬臉上就是一拳，可惜瞬及時反應過來，只稍微一蹲便避開利奧的拳頭。

「喝！」

揉合「瞬間轉移」的戰鬥風格逼使瞬必須快速地適應眼前景物改變並作出反應，因此瞬必須比一般人更敏捷、反應更快；反之，利奧作為白人男性，體型本就比瞬要壯碩，力量也比瞬大，「一拳」對雙方來說的價值是不同的。

瞬連環出拳，利奧躲不過瞬的連環快拳，便唯有舉手去擋；只是利奧也不是省油的燈，一見有可乘之機便當機立斷賞瞬一記直拳。兩人你來我往，一時分不出勝負。

在雙方打得難分難解之際，瞬使出一記側踢，往利奧肋骨踢去；利奧卻不躲不擋，反倒接下瞬的踢擊，更竟以左臂夾住瞬的右腿！

瞬欲抽身卻被狠狠鎖住，心知不妙。果不其然，利奧往前一推，單腳的瞬無力支撐，便輕易地被利奧重重摔在地面上。

利奧乘勝追擊，以半蹲姿勢跨坐到瞬身上，左腳屈曲，以小腿壓住瞬的右手前臂；他一手按住瞬的左手，另一手則輕扼瞬的喉嚨，以威嚇的力道對瞬的喉嚨稍微施力。

「完啦，你滿意未？」

不愧是軍人。這是瞬的第一個想法。力量、技巧都輸掉了。強者之間，只要過招一二，甚至一個眼神交替，便能互相確認對方是同類。瞬不自認為是強者，但他意識到利奧和嚴非權、師傅等曾經交手過的強者一樣，身上有著相似的氣息。

要是利奧有那個心，輕易便能趁現在扭斷他的脖子。瞬從利奧的眼神可以看出，雖然利奧不下殺手，但他絕對沒有輕敵。

獅子即使在狩獵兔子時也是全力以赴的。

「我同你個朋友都講過，我唔係你地既敵人。」

「亦忠唔係我既朋友，佢係我既同伴，係我既家人。」瞬看著利奧，眼神中沒有一絲猶疑。「蘆薈、雅瑩、柏霖，佢地都係我家人。」

利奧聽到瞬說的話，一時語塞，不小心放鬆了手。瞬揪準時機，左手掙脫，握拳揮向利奧高挺的鼻子。即便強如利奧，被打中鼻子這些要害時，也不禁發出一聲悶哼，往後跳開。

「我唔信任你，但係我信任亦忠。佢覺得你唔係敵人，所以我信任你。但如果你傷害到我既同伴，我絕對，絕對唔會放過你。」

瞬站起來，再次擺出應戰的姿態。

利奧知道眼前這個男人，即使體格不及自己健碩，但是氣勢上絲毫沒有一點示弱的意思。利奧對瞬完全沒有一點大意，甚至還有一點尊敬。

司徒瞬是個天生的領袖，利奧心想。司徒瞬和羅伯特上尉及「那個傢伙」一樣，生來就是個當領導的人。

儘管性格、力量、理念都不同，但都不約而同地具備著王者的本質。

「放心啦，我今晚就離開香港。」

「……」

「本來我就打算要暫時離開香港，只係想幫下你地先留係到多幾日。」利奧向瞬伸出右手。「It’s an honour to meet you（很榮幸認識到你）,瞬。」

瞬靜默一秒，伸出右手回敬。

「多謝你比我地既教導同建議。希望下一次見面我地都係企同一陣線。」

王與獅，結下微妙的友誼。

—————————

Next:

A. 戰略
B. 會談

要等咁耐真係唔好意思
要開始做assignment 同溫書

利奧既劇情暫告一段落
如果當一本書或者一套劇咁睇，黎緊就係開始呢本書既最後一章或者呢一季既季度結局

week 3 咋
可唔可以開個戰略會談
本身想A 好似好耐冇出去打過交咁
但為咗唔好咁快完 B啦
傾多陣計

下一季係咪會緊接

定week 4

Week3
戰略係內部
會談係對外
Suppose就係接住落既

A
打交

B
瞬嘅師傅

應該冇咁快出場 但可以期待下

咁快最後一章

第一季既最後姐希望呢個po內完
當然你地要推都無任歡迎
真係好開心 就算我出文咁慢都推到半個po連登有愛

連我都覺得𣊬好有王者風範
就算佢有啲衝動但係好有凝聚力
令人會好信任佢嘅氣場

利奧哥哥
但期待瞬既成長

最近覺得有啲冷落左佢
會搵機會補充返佢過去

總有一日會再見

8A1B 戰略
［第三人稱視角］
利奧離開當晚，瞬在蘆薈診所內召開了一場戰略會議。眾人坐在飯桌旁，率先開口的是蘆薈。

「麥娜既康復進度良好，已經接近完全康復。」

聽畢蘆薈的報告，瞬十指合攏，以手指半掩著嘴唇，神情嚴肅。

「即係話，我地好快就要將麥娜交返比變監局。當我地手上冇左麥娜呢張牌既一刻，好可能就會被變監局出手攻擊。」

「喂，瞬，你真係要咁做？」堅叔眉頭緊皺，明顯並不喜歡瞬的計劃。「好危險架喎！萬一有乜事，你地可能會比人拉曬！」

「所以今次作戰得我同雅瑩兩個已經係戴罪之身既人負責出面交人。阿忠會係離我地一段距離既地方支援我地。」

亦忠點頭，桌上放著先前從迪奇手上得到的槍盒。

「最首要任務係保護柏霖既安全。所以我希望蘆薈同柏霖留係車上面，到時堅叔一樣負責車走我地就得。萬一我地走唔甩⋯⋯」

瞬瞥了一眼旁邊的雅瑩，雅瑩留意到瞬的眼神，便接他的話說下去。

「你地就即刻離開，絕對唔好惗住黎救我地。」

瞬看著雅瑩，佩服地苦笑，然後給了她一個肯定的點頭。

「吓？」堅叔雙眼瞪大，驚愕地看著兩人。「喂，你地知唔知你地呢個身份比人拉左好可能會即時送入『蟲籠』？入左去既人分分鐘一世出唔返黎，冇人知入到去係點！」

「我知道。」瞬堅定地說。「我地都知道呢個風險。」

「喂你地唔怕比人捉走一回事，你地有冇惗過柏霖點算？」堅叔指向坐在蘆薈旁邊不發一言的柏霖，「到時係咪惗住我黎揍佢？定係擺係蘆薈呢到？佢已經冇左—」

「堅叔！」

蘆薈拍著桌面站起身，厲聲打斷堅叔的話。柏霖擺出一臉茫然的表情，似乎不明白大家在爭論什麼。

大家當然知道堅叔想說什麼。柏霖已經失去了自己的親生父母，那小小的心靈已經沒有再承受一次失去親人的餘力了。

雅瑩低過頭來，坐在對面的亦忠摸住柏霖的頭，不敢說話。柏霖環顧了一下飯桌上眾人的表情，小聲地開口了。

「瞬哥哥係咪又要去做危險既事？」

眾人閉上了嘴，看著柏霖稚嫩的臉，飯桌上一時間陷入寂靜。

「柏霖。」

瞬走到柏霖身邊，半蹲下來，雙手捧著柏霖的臉蛋。

「冇事架。我地唔會離開你。」

柏霖看著瞬的笑容，又看了一眼雅瑩，隨即點了點頭。

「嗯！」

「冇眼睇你地！」

堅叔憤然轉身，一屁股坐到沙發上，無奈又生氣，仿佛受了什麼委屈，有苦說不清。

————————
眾人面面相覷，大家知道應該要有人去跟堅叔談談。

A. 瞬
B. 雅瑩
C. 蘆薈
D. 亦忠

D
亦忠BB最温柔

今次咁少人投既

D

終於唔係一面倒

A😎

d , 咪quote啦

暫時4A1B1C3D

終於

C
無記錯蘆薈同堅叔識得耐啲

4A1B2C6D
今晚7點截

咪成篇quote啦屌

戰況激烈

5A1B3C7D
截
第一次咁多人投

Push

希望今日有文

今個星期3份功課要交
我會盡量星期四前出到

［林亦忠視角］

堅叔發脾氣似地坐到沙發上，背對我們。瞬踏前一步，猜是打算繼續說服堅叔，我卻不由自主地拉住了他。

「等我同堅叔講。」

瞬眉頭稍皺，眼神中透露一絲意外與疑惑。我也不懂為什麼我會主動提出當這個調解的角色，我本來就不擅長與人對話，或許會幫倒忙也說不定。

但是，我有點明白堅叔的想法。我很少跟堅叔對話，以前大多都是需要他駕駛時才與他說上話。不過，雖然堅叔平時一副「各家自掃門前雪」的樣子，但我相信他內心也是在乎我們幾個的，絕不只是工作伙伴那麼簡單。

例如雅瑩與麥娜戰鬥時，堅叔聽我的話開車撞向麥娜，雖然是我指示的，但堅叔冒著惹上變監局注意的風險下願意協助我；在瞬與大巴力戰鬥前，也因為擔心瞬安全而把自己的手槍借了給他。

一直以長輩的角色照看著我們，只是裝作冷淡的樣子。

我不顧瞬的疑惑，徑自走到堅叔的身邊坐下。

「⋯⋯堅叔。」

堅叔撓起雙手，不予理會。

「我明你點解咁反對我地咁做⋯⋯」

「你地明乜野？」堅叔有點生氣地說，「你地究竟知唔知有幾危險呀？」

「瞬⋯⋯佢同變監局都已經拉鋸左咁多年，大家都知道個風險⋯⋯」

「咁點同呢！」堅叔厲聲打斷，「以前呀瞬佢係幫變異者走佬咋嘛！就算打都係一邊打一邊走！今次你地係想同變監局班友正面對決喎！比人拉曬點算呀？！」

堅叔愈說愈激動，站起身來，臉都漲紅了。我倒不覺得他是在氣我們一意孤行，他比較像是氣自己阻止不到我們去「送死」。

看到堅叔漲紅著臉的樣子，瞬想要介入，但被蘆薈制止了；雅瑩拖著柏霖的手，走到房間裹面。

我呆望著堅叔，一時間也想不出話來。堅叔看到我你話可說的樣子，也一時語塞，泄氣地坐下。大家沉默了一分鐘，堅叔才有所動作。他身體稍稍傾前，從後面的褲袋拿出自己的錢包，他打開錢包，裹面放著一張女人的照片。

「⋯⋯呢個係我老婆。」

我是知道堅叔結過婚的，只是堅叔從來沒有提起過她的事，手上也沒有戴著婚戒。

照片上的女人看起來比堅叔要年輕個十年，是整齊地和後放的黑色直髮，相貌以三十八九歲來說相當娟好。

「我冇聽過你提起佢既？」

「佢三年前比變監局殺死左。」

我呆住，不知如何反應。我記得堅叔的確是三年前才加入我們的，是認識我們前的事嗎？

我睄了一眼後方，瞬也是一臉震驚；不過蘆薈只是低下了頭，我想她是早就知道這件事了。

「佢都係變異者。個年我地岩岩結婚，佢同我講佢有左我既bb。之後蘆薈介紹左你地做我既客人。當晚我返到屋企，想同老婆講既時候，發現佢比幾個變監局既人捉住左。」

我不敢說話，也不知道該說什麼。

「『老公，我愛你⋯⋯』呢句係我記憶中佢最後一句說話。當我再醒返既時候，屋入面已經冇曬人，地面留低一大灘血，有一大條好長既血痕一直拖到屋外面。變監局唔知道我係變異者，如果唔係佢地唔會由得我條屍係地下唔理。佢地殺左我老婆，殺埋肚入面既bb。」

「⋯⋯」

客廳中一片死寂，我因為驚訝而微微顫抖。我從來不知道堅叔有如此悲劇的過去。

「變監局既人係冇人性，所以我先唔想同佢地有任何瓜葛，唔想你地好同我老婆同一命運。」

堅叔嘆一口氣，收起了錢包。我沉思了一會，在腦中組織了一下該說的話。

「我、我明白你既意思。但係我地唔係走去送死。瞬⋯⋯我地做既野，係為左令香港變成一個變異者唔洗擔驚受怕既地方。你都係我地既其中一份子。我地需要你⋯⋯先可以安心咁去戰鬥⋯⋯可唔可以⋯⋯至少聽埋我地既計劃先再決定幫唔幫我地？」

堅叔看著我，嘆一口氣。

「講你計劃黎聽下。」

—————————
［第三人稱視角］

「⋯⋯你地痴線架？」

「我知呢個計劃有幾痴線，但係呢個係最有效既方法。」

「⋯⋯好啦，但一有唔對路就要撒退。」

亦忠點點頭，回頭對瞬比了一個大姆指。瞬大喜，歡呼了一下「Yes!」，把雅瑩從房間中叫出來。

「打比嚴非權，我地要開始反擊啦！」

————————

願望成真

今篇有無選擇？

冇
下篇開波

終於到我嘅視角

有無堅叔意想圖？（我覺得堅叔=tvb個李成昌咁

我都係咁話

應該比較似KC/豹哥

豹哥還好，不過想像唔到kc揸的士

我剩係惗到呢兩個比較符合我心目中形象
不過比起上黎係豹哥似啲

希望大家都平安無事呀

堅叔好慘

我既故事入面個個都慘架啦
有心理準備今個星期未必出到文

咁你要拭目以待

要死死mk妹好啦

我記得樓主一開始提過主角死咗會轉主視角

唔知...

好想佢死咩你

好似美劇咁
完一季咁就死幾個人

咁咪季季d人都唔同晒

會唔會選擇錯而有人死

點答都係劇透你地自己惗下
Btw有望星期六晚出文

好睇新讀者支持，希望睇到佢地到最尾都齊齊整整

歡迎
有冇話最中意邊個角色/情節

用水果個幾型

我睇左 用「水果」個幾型，load左3秒

sor 嗰個

有新角色靈感

利奧都係我最鍾意個個

我都係仲諗緊唔通我睇漏咗 水果係咩技能嚟

話時話真係差唔多個個都鍾意利奧

我都好鐘意利奧係我嘅腦補入面佢好型好靚仔

好似雷神咁嘅樣 但係講中文

中意佢亦正亦邪咁希望佢有機會再出場

個設定真係好得
不過下次見到 可能係敵人

其他角色幾時登場

第一季最終回（一）天台之戰 揭幕

———————
［第三人稱視角］
旺角，柏景灣巴士總站。

一架紅色的士停泊在巴士站外。柏霖獨自一人坐在後座，乖乖的拴上安全帶；坐在司機位置的是皺著眉頭的堅叔，蘆薈坐在副駕駛座，戴著一副圓框眼鏡，左耳戴著一個無線的耳機。

「我地停低左，各位埋位未？」
——————-
奧運，奧海城二期天台。

穿著藍色兜帽衛衣的林亦忠從一個金屬盒子拿出一把約一米三十長的黑色槍械，槍身烏黑得發亮，配備著一個專用瞄準鏡。

這把高科技狙擊步槍是由葉氏財團所研發，名為「黑鴿」的試作槍。

亦忠把黑鴿架在天台的護牆上，左手扶住槍身近槍管的部份，以肩膀抵住槍托。他把頭靠近瞄準鏡，稍微調整過方向後，鏡中顯現出司徒瞬的頭髗。

「視野良好。我呢邊準備好。」
————————-
海富苑天台花園。

司徒瞬頭上架著護目鏡，前臂套上亦忠為他改造的黑色護臂。瞬身旁站著雅瑩，她手上也戴著特製的電流指引手鐲。

兩人面前還站著一個比兩人稍年長幾歲的女性，變監局特工麥娜。她雙手被一束藤蔓牢牢綁住，表情倒不像是被脅持的人，抿著唇，一股氣鼓鼓的樣子。

「我地呢邊都準備好啦。暫時未見到對方⋯⋯」

「瞬。」

瞬循著雅瑩視線所向望去，兩個男人出現在花園的另一邊。不可能會認錯的老面孔，變異者的宿敵，變監局高級特工嚴非權，以及實習特工陳日天。

「Patrick哥！Sunny!」

麥娜見到同伴出現，又驚又喜，情不自禁叫出對方的名字。喜的，自然是重見同伴的喜悅；驚的，卻是怕瞬等人對她的同伴有所預謀。

「娜姐，你有冇事？！」

陳日天比麥娜還要激動，麥娜搖頭，嚴非權舉起左手，制止兩人。兩人見狀馬上噤聲，自知在敵人面前有失專業，便靜下來待嚴非權處理。

「⋯⋯司徒瞬，請你將變監局特工還返比我地。」

「冇問題呀。」

雅瑩與瞬對望一眼，見他點頭，便輕輕把麥娜推向前。麥娜回頭看了兩人一眼，便不徐不疾往嚴非權走去。

「你應該多謝我地先岩喎，話曬係我地醫返好佢。」

「令佢受傷既唔係正正就係你地咩？」

嚴非權戴著黑色皮革手套的雙手，隨著他手指的活動發出了金屬齒輪碰撞般的「咔」聲。

「咁你地一開始就唔應該派佢跟蹤我呀媽！」雅瑩插嘴。

「無論如何，你應該知道我地係唔會就咁放過你地。」

在嚴非權與瞬交涉的時候，麥娜的眼神悄悄往上飄。

「（那個人不在。戰鬥早就已經開始了。）」

「蘆薈，可以開花喇！」瞬悄悄地對耳機另一邊的蘆薈說。

麥娜手上的蔓藤突然長出了一朵紅色的鮮花，花苞綻放，爆出閃亮的花粉。

「Sunny，走開！」

嚴非權以左手掩住口鼻，同時右手把陳日天從麥娜身邊拉開。麥娜反應不及，不慎吸入了花粉，兩秒後便失去意識暈倒在地上。

「唔洗擔心，佢只係瞓著左，生命冇大礙。始終都係變監局特工，唔可以比你地有人數優勢。」

陳日天靠近麥娜，以手指按住她頸上脈搏，抬頭對嚴非權點頭。

瞬雙手交叉，從腰間拔出小刀，眼神已隨時准備應戰；雅瑩也不敢怠慢，便凝神屏氣，把體內的電力匯聚到雙手之中。

「劫犯、拒捕、襲警、禁錮執法人員，你地犯既法愈黎愈多。」

語畢，嚴非權脫下雙手的黑色皮革手套，露出自己一雙金屬機械手；陳日天見狀，急忙站起身重整姿態，拿出手槍。

「上次係我地大意，今次絕對唔會再比你走到！」

拳頭、刀刃、手槍、電擊。

站著的四個戰士，為著各自的立場握緊自己的武器。

命中注定的戰鬥，正式開始。

—————————-
視角選項（對劇情冇影響，純粹決定下一章敍事視角）
A. 第三人稱
B. 司徒瞬
C. 雷雅瑩
D. 嚴非權
E. 陳日天

下季

可以一戰

冇人

B
但我要利奧

e

#metoo

B

好想知水果可以係咩技能

我記得文豪野犬有個人能力係將檸檬變成炸彈

冇呀 等多兩季啦

蕉皮變手裏劍

遲早成個po都係啲角色名

d

覺得水行俠似d

好混亂

改自己個名做自己投稿嘅角色名是常識吧

唔係我黎

最強會長黑神

push

pull

樓主上水啦

呢個星期冇最早星期六

唔係星期六咩

打緊
最遲聽日

jeng

第一季最終回（二）天台之戰·續

6A 4B 0C 1D 1E
［第三人稱視角］

率先行動的是瞬，他卻沒有往嚴非權等人衝去，反而把手搭在雅瑩肩上。一瞬間，兩人已消失左嚴非權二人眼前！

「…？」

陳日天還在想兩人想傳送到哪裹，忽然間嚴非權一手揪起他，把他扔向前面。原來二人傳送到了他們的身後，瞬便又自行傳送走；雷雅瑩自知瞬是想重施對金甲蟲用的故技，磨拳擦掌，白色的電光便從雙手往四面八方發射；嚴非權擋在陳日天前，抬起左手，電光稍微折射往他的左手飛去，電打在他手上，他卻仿似無事人一般站著。

「點解我既電會冇效既？！」

「呢種程度既電擊對我係冇用。」

嚴非權神情冷皓，沒有多待一秒就踏前往雅瑩臉上揮出一記右勾拳；雅瑩見狀，把來襲的右手往外一撥，使嚴非權一時驚訝；可他卻馬上又使出一記側踢，雅瑩這次閃避不及，被他狠狠踢在了腰上，力道之大把她撞飛到地面上。

「唏！」

瞬出現在權的頭頂，雙腿交叉緊緊鎖住嚴非權的頭、頸，雙手持刀便往他臉上插去。嚴非權舉手去擋，把瞬的手緊緊抓住，雙方一時僵持。

「（佢既手好似有啲唔同左…？）」

瞬留意到嚴非權的雙手與之前交戰時有所變化，少了本來連接住前臂與機械手部份的電線，而且色澤也比之前要深。

日天見權陷入危機，舉槍指向瞬，想要解救權；下一瞬間，有什麼擊中了日天的槍，衝擊之大把手槍從他手上彈開，指間傳來一陣麻痺感。

日天看了一眼跌落地上的槍，估計攻擊打來的方向，回頭看向遠方的奧海城。

「狙擊手！」

日天驚呼，想要撿回地面上的手槍，此時又有兩發子彈打在離他咫尺之近的地面上，他只好退到牆邊暫避。

此時，嚴非權向前使勁一摔，瞬雙腿一時鬆開，便被他摔在地上，雙手的小刀也跌到一旁。瞬馬上搶身撿回武器，回過頭來，被嚴非權一腳狠狠踢在他臉上，使他因劇痛而頭昏眼花，感受到鼻子和嘴角流出了血，一時無法起身。

嚴非權正要往瞬走去，打算乘勝追擊，全身忽然傳來一股觸電般的麻痺感，使他停住腳步。他轉身，離他幾米之外站著的雅瑩右手摀著腰，左手舉起對著嚴非權。

「雷小姐，你唔應該加入呢場戰鬥。」

「我係變異者，呢個身份點都唔會變，只要一日你仲追捕變異者，我就永遠都會同你戰鬥！」

「哼。」

雷雅瑩左手冒出電光，嚴非權動作卻比她更快，他右手往雅瑩的方向一伸，他的機械右手竟脫離了手臂肉身的部份，往雷雅瑩直飛而去！

「嗯……！」

雅瑩沒有預料到嚴非權的手竟可飛射而出，反應不及，被它抓住了脖子；只是它抓住了雅瑩後，沒有就此停住，反而把她拉往嚴非權的方向，力量之大雅瑩無力反抗，被它半拉半拖，手在兩秒間重新歸位，她被拉到嚴非權面前。

嚴非權扼著她的脖子，把她舉起，雅瑩雙腳漸漸離開地面。

「放手！」

雅瑩雙手抓住扼著她脖子的機械手，放出電擊，電力接觸到機械手，卻沒有傳導到嚴非權的肉身。

「我呢對手係特登為左對付你而upgrade。佢有類似避雷針既效果，唔單止可以吸收電力，仲可以轉化成佢既動力。不過我本身對電擊就有一定抗性。」

「雅瑩……」

瞬見雅瑩有危險，爬起身，想用瞬間移動解救雅瑩；嚴非權當然看透他心思，左手向他舉起，便又向瞬發射而出。左手打在瞬的臉上，這次沒有把他拉向嚴非權，而是順勢把他往後推到六米後的牆上，緊緊把瞬按在牆上。左手巧妙地遮蔽住瞬的視野，瞬無法使用瞬間移動脫身，陷入不能動彈的窘境。

「司徒瞬，我講過今次唔會放你地走！」

接話的是「噹！」一聲，突然嚴非權扼著雅瑩的右手一時失去控制，放開了雅瑩。嚴非權一看，右手的手背近手腕處穿了一個小洞，他嘗試活動右手，發現尾指的部份斷裂、無名指雖然無損，卻失去了反應。

「Patrick哥，奧海城二期方向有狙擊手！」

陳日天高呼提醒，接下來又一發子彈擦過嚴非權的左耳，留下一道血痕。嚴非權往前一躍，撲到了牆邊。

「阿鷹。奧海城二期天台。」

『收到。十秒內去到。』

嚴非權食指按著耳邊，左手手臂此時一拉，本抓著瞬的左手鬆開，回到了他本來的位置上。

雅瑩摸著脖子，呼吸系統本能地搶奪新鮮的空氣。

瞬嘴角仍然流著鮮血，鼻樑也恐怕骨折了。

即使如此，她還是站起了身。即使如此，他還是握緊手上的武器。即使如此，兩人眼神中還是充滿戰意。

在放棄戰鬥之前，戰鬥便還在繼續。

——————————

呀！唔記得左！
下一篇視角選項：
A.第一人稱
B.第三人稱

呢篇好似有點亂
唔知可唔可以順利表達到我腦入面既畫面比大家睇

ｂ

有無d有可以改變戰鬥嘅選擇

B
好似易形容啲

暫時冇因爲已經惗好曬劇情

好有畫面感

戰鬥示意圖

姐係嚴非權對機械手可以好似火箭咁飛出去拉人返黎

咁你唔好睇下面驚破壞你畫面

樓主啲畫好正

你將我腦海入面個啲畫面摧毀曬

差唔多
不過靈感來源係下面呢隻同埋冇野連接

我FF緊布里茨QE

670出文

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

十連

屌你秒左下次set高啲

[第三人稱視角]

奧海城二期天台，一分鐘前。

不擅長戰鬥的林亦忠在遠離戰場約二百米遠的地方以高科技狙擊步槍「黑鴿」支援瞬與雅瑩。

由葉氏財團開發的這把「黑鴿」，是把後座力抑壓到最低以最大程度提升命中率的狙擊步槍，但代價則是槍身本身比同等體積的狙擊步槍更重，約有7kg。雖然說讓完全沒有任何槍械知識的平民來使用還是不可能，但對亦忠而言已足夠對敵人構成壓力。

亦忠在可調整放大率至最高16倍的瞄準鏡中可以清楚看見海富天台的情況。他見瞬跨在嚴非權肩上，往右一移，見到陳日天舉起手槍，正要向瞬開槍，馬上瞄準他手上一射，便把手槍彈走。

就是精準到這種程度。

「瞬，我負責阻止另一個人，你同雅瑩一齊對付嚴非權。」

語畢，亦忠又往陳日天附近開了兩槍，把他趕到一邊。當然，如果亦忠狠下心來，剛才大可以把子彈直接打在陳日天的頭髗之中，不過亦忠的任務不是殲滅敵人，而且胡亂殺人也違背了他和瞬的原則。

這時，他看見了嚴非權的右手竟然脫離了他的肉身，拉住了雅瑩。

『放手！』

耳機中傳來雅瑩的聲音，使亦忠一時情急上來，反而無法好好瞄準。花了好幾秒，他才找到了開槍的時機，開槍打向嚴非權的右手。

「好，打中左！」

子彈成功打中了嚴非權的右手，使雅瑩得以脫身。他又往嚴非權開了兩槍，掩護雅瑩好使她重整姿態。

『忠，有啲野飛緊去你個方向！』

這次從耳機傳來的是蘆薈的聲音。亦忠把眼睛移開，抬頭一看，竟看見一隻巨鳥正以高速飛向自己！

亦忠大驚之下，慌忙跳向一邊趴在地上避開。伴隨著吵鬧的引擎聲，「巨鳥」停在了離亦忠約十米遠的空中。

定睛一看，「巨鳥」的真身竟是一個年青男性。他穿著一件深啡色的夾克外套，戴著一個飛行員護目鏡，雙手張開，似乎連接著他身後的巨翼。那對「翼」是金屬制的機械翼，每邊長約2.5米，單單其中一隻翼已可完全地遮擋住一個成年人，使他看起來無比巨大。不只如此，他的靴子底部也是金屬製的，比普通靴要大上一個圈。

「我係變監局特工李天鷹，你涉嫌協助變異者逃犯及管有非法武器，而家要將你拘捕。」

亦忠咽了一下口水，瞄了一眼還架在圍欄上的「黑鴿」，連忙爬起身，按下「黑鴿」上的一個按鈕，接下來「黑鴿」竟前後一分為二，後半部份被亦忠舉起，變成一把衝鋒槍，向著李天鷹發射了一連串的子彈。

「黑鴿」的其中一個特色，便是採用了雙重子彈閘，可在被敵人接近時解開前端的槍管，化身衝鋒槍供用家使用。

天鷹左手一揮，左翼把他完美地覆蓋住，子彈打在他的金屬翼上，紛紛被擋開，對他絲毫無損。天鷹聽見槍聲停下，又張開雙翼，往亦忠俯衝而去。

亦忠見子彈對他無效，把「黑鴿」丟到一邊，往後就跑。不過天鷹的速度當然比他快上不止一個檔次，不到兩秒，便已飛到亦忠身後，他展開右手，右翼撞到亦忠背上，亦忠被衝擊撞到數米之遠。

「嗚……」

亦忠趴在地上，發出痛苦的呻吟。天鷹降落到地面，雙手垂下，拖著垂在地上的一雙巨大機械翼，徐徐走向亦忠。亦忠眼看著天鷹，向後把身體拖往自己的背包。

這時，天鷹左手伸往大腿的槍袋處，從中抽出一把手槍。

天鷹把手槍指向亦忠，朝他右胸開了一槍。

———————
劇情選項（睇邊邊故事先）：
A. 瞬
B. 亦忠

李天鷹裝備示意圖
唔想崩壞就唔好睇

Btw個樣應該接近張景淳

B
亦忠

多謝你

我唔想死啊
B

樓主 都係等我幫你啦

B
李天鷹係War Machine??

Falcon呀

係

差唔多，但對手同對翼綁埋一齊

b
我其實幾中意張景淳可唔可以唔係佢

天鷹好差咩我幾中意

李天鷹好，張景淳好，弊就弊在佢係變監局嘅人

其實佢咁樣咪會好唔方便囉？

你話係第三方勢力（利奧嗰邊）都好d

我覺得咁先合理

佢應該......冇咁多戲份

R.I.P.

合理 合理

樓主唔鍾意佢

樓主一開始冇諗過咁受歡迎？

樓主：搶晒主角風頭 要雪藏下佢先

只可以怪佢個設定比較好 佢又無話搶主角戲既但個幾篇好似佢係第二男主角咁

我講緊天鷹

嚇死我

我本身都好中意亦忠甚至偏心佢多過瞬

咁可唔可以比我出多啲場
我都好鍾意

Hack隻機械翼有冇可能？

仲唔夠多

Mechanic架喎

比我出多幾場啦 最尾先出都好

除左亦忠同瞬 女角好似暫時未點威過咁既

蘆薈都冇威過？
雅瑩仲係新手丫嘛

蘆薈係咪勁過主角全部人？幾想知道現有角色實力排名

完左第一季可以整一個全角色排名

但如果剩係講能力 蘆薈應該最強
潛力最高就雅瑩

我以為好似Marvel Falcon咁添

你不如擔心下自己會唔會死先

咁我暫時係咪最勁

佢唔會死既最多重傷

我覺得迪奇最勁運氣=無敵

應該用體力/能力實用度 /潛力 咁黎分會好少少？

咁綜合應該係海邊既利奧最強

咁如果佢身邊無水咪變左普通人？

前海軍既身手不過對住蘆薈應該都被秒
所以好難整戰力排行根本冇得簡單數據化佢

我仲諗住好似marvel個網有哂堆人既stat

但係蘆薈個能力夠陰濕好屈機喎
如果唔知係因為吸入花粉而冇準備基本好易畀佢屌打

冇咁系統化
又唔係打機 好難量化

我認係我一開始作大左

作返其他人屈機返打和super

太屈機就寫唔落去冇呢個智商

你鍾唔鍾意打機（rpg)？對寫呢類好大幫助

Rpg好少玩

我自己玩開寫左個英文長故幾年 世界觀好大同好多配角 打呢類機幫到你搵靈感

我幻想中既世界觀都好大
不過唔想有過份op既角色

我覺得op係可以 但我只係會比配角/敵人 op 主角群就慢慢成長

好似蘆薈同利奧勁過主角幾個咁多都唔會對故有咩大影響

蘆薈咁鍾意我
佢一定唔會比我死

你咁講又幾合理

760一陣出文

11

12

13

14

15

16

17

18
19
20
20連
留返比樓主

————————
亦忠被天鷹的子彈打中後，倒在地上沒有反應。

天鷹靜待了兩秒，收起槍，小心翼翼地往亦忠走去，確保亦忠真的中槍死亡。

「Patrick哥，狙擊手已解決，而家返黎支援你—」

天鷹忽然感受到右腳踩上了一根什麼東西。右邊傳來動靜，咻一下，天鷹抬起右翼一擋，一聲清脆的金屬撞擊聲響起。

天鷹一看，朝他發射而來的竟是一根黑色的金屬箭矢。他看向右邊，一把弩弓在二十米外向著自己。但那把弩弓沒有人控制，想必是預先架設好，觸動到機關就會發動的設定。

「陷阱？」

天鷹注意力被弩弓吸引住，趁這機會，亦忠猛地睜開眼，起身就跑！

天鷹回頭，馬上舉槍向亦忠再開幾槍，但這次沒有打中。

「（頭先應該打中左佢。係佢既能力？唔係。似乎係……）」

避彈衣。

一對一的直接對決，亦忠是不可能勝利的。他早已預料到會有敵人發現他的位置，事先在外衣下穿上了避彈衣。雖然老套，但確實救了他一命。

天鷹觸發的是亦忠早已在天台設定好的陷阱，利用不易被發現的絲線連接住弩弓的原始機關。

當然，不止如此。

數個小瓶滾到天鷹身邊，天鷹還未來得及細看，小瓶便開始噴發出綠色、閃亮的粉末，瞬間便形成一團粉霧，把天鷹視野遮蔽住。

天鷹啟動引擎，一飛衝天，飛出那團粉霧之上約四米高，只見天台可見之處皆是一團綠霧，連亦忠的身影也被遮蔽。

一陣倦意突然襲擊了天鷹。身體變得疲倦，眼皮變重，身體在告訴他要馬上睡覺。

因為那幾個小瓶噴出來的，是蘆薈特製的催眠花粉。

「唔係普通煙霧彈！」

天鷹強忍睡意，左右手交替拍翼，刮起一陣大風，在幾秒間便把花粉吹散。只見花粉塵霧散去後，戴著防毒面具的亦忠站在一背包旁，手裹拿著一部平板電腦。

天鷹的飛行裝置—他稱其為「鐵鷹」，是人手操控的機械裝置。飛行動力由背部的引擎提供，手臂連接著的雙翼是鈦合金製成的半折疊式機翼，用以調整飛行方向及防禦。

因為沒有電子操作系統，屬於全人手操控的機械式裝置，因此亦忠應該是無法以骸入電腦的方式破壞「鐵鷹」的。

「……收到，已確認李天鷹既電話信號。」

亦忠在平板電腦上輕觸了一下。

忽然間，天鷹聽到褲袋傳出「啪滋—」一聲，接下來一陣灼熱感襲上大腿，他的右邊褲袋竟燃起了火焰！

「嘩咩料呀？！」

天鷹一時慌張，連忙降落到地面，雙腳的金屬靴子接觸到地面時還發出了「呯」的一聲。天鷹落地後，馬上從褲袋中掏出一個火球—嚴格來說，是一部正在燃燒的電話。

現代社會中，幾乎所有人都帶著這麼一個可以被亦忠隨時引爆的小型炸彈在衣袋裹。駭入電話後強行使電話的負荷增加，使電池溫度上升到超過燃點的地步，便能使之爆炸。

天鷹把燃燒的手機扔到地上，踢到一邊。雖然大腿處燒傷了，但無礙他的行動，他抬頭，正想繼續應戰，卻見離他十數米遠的亦忠手中拿著一個形似槍枝的裝置，對準了他。

亦忠扣下板機，一支銀色的箭矢一般的東西朝天鷹發射出，箭矢的尾部與槍管之間連接著一條黑色纜索。

「雕蟲小技！」

天鷹舉翅一擋，箭矢打在「鐵鷹」的金屬翅膀上，卻沒有被彈開，反而緊緊黏付在那金屬翅膀之上。

「！」

天鷹正覺有詐，纜索突然發出了白色的電光，電流從纜索傳至箭矢，再傳至天鷹全身；電擊使他全身失去力量、無法自控地抽畜，電擊持續了足足三秒，箭頭才掉落、回卷到槍支之中，天鷹往後倒在地上，雙眼雖然睜著，卻不能動彈。

亦忠脫下防毒面具，把剛才的電擊裝置放回背包之中，一手提著背包，一手按著耳機往前走。他經過天鷹，欲撿回掉在地上的「黑鴿」。

「瞬，我制服左一個變監局特工，而家—呀！」

槍響，右手手臂上灼熱的劇痛隨之而來。亦忠跌坐在地上，看到躺在地上的天鷹手上拿著一把手槍。

「嗯……！」

亦忠左手從褲袋中掏出一個小噴霧瓶，往天鷹臉上噴出一團綠霧，天鷹吸入花粉後，不到兩秒便閉上眼暈過去了。

「手……」亦忠按住手臂上的傷口，「瞬，對唔住，我可能支援唔到你地……」

——————————

好型 乜都plan好晒咁款
係最後大意中咗一槍

智慧型

預期仲有兩至三次更新後完第一季
另外黎緊mid-term同presentation 大量襲擊可能一星期都未必出到一篇

亦忠有冇能力？高IQ?

罰你重睇第一個po

高能it狗

對唔住樓主！係我錯

最鍾意奕忠bb
忠x薈 官配不可逆

瞬忠都未出聲

天鷹大慨咁既look

忠梗係同堅叔

痴撚線

利奧有無男朋友

至從leo出現咗係我生命入面
我嘅心就只屬於leo

樓主畫工？

好得意

個頭斜左

細路仔式畫公仔

洋腸

畫得幾好吖
我到宜家仲未畫到隻正常嘅手

就嚟變chris hemsworth 嘅j圖post

利奧游水

去左度假唔洗同變監局打餐死

騎劫左

好型啊

真係好sexy

冇心機打字
自推

堅叔
但文呀

堅叔係我心目中唔係咁畀你破壞咗幻想添

但佢係我心目中係咁

等睇我既畫

唔敢畫你可以親自畫

唔知點解一路幻想佢係唔大隻

我幻想中應該係半肥半壯？

Leo Miler

你畫？

幾年前 佢依家無咁大隻

得閒冇野做既話可唔可以幫我畫

可以但要下個月 依家唔係英國屋企無畫具 返左呢香港做野要月尾先走得

正呀想佢無咁大隻就完美

你得閒先大佬

我都lm等你

———————-
［第三人稱視角］

「瞬……對唔住，我可能支援唔到你地……」

耳機中傳來亦忠的聲音，但瞬已無暇回應。

「啊啊！！」

發出怒吼的不是瞬或嚴非權，而是雅瑩。她一鼓作勢，衝向嚴非權，瞄準他頭部揮出一記直拳。

「雅瑩，咪住！！」

瞬喝止不及，只好緊跟著雅瑩；雅瑩氣勢是有了，但終究只是個鍛練了一星期左右的女孩，一舉一動，早已被嚴非權看穿。他甚至都懶得避開，張開左手接住雅瑩的拳頭，右手握緊，朝雅瑩臉上就是一拳。

雅瑩被嚴的一拳打倒在地，雙手撐著地面，臉上已留下一道嚴非權那機械拳頭的痕跡；瞬順水推舟，抬膝一躍，使出一記飛膝踢，重重踢在嚴非權的胸腔，權一時不穩，連退三步。

瞬當然不就此打住，看準時機，往嚴非權臉上連續打了三拳。瞬想打出第四拳時，卻被嚴非權撥開雙手，被他雙手揪起，扔在地上。

雅瑩剛爬起身，見到瞬被打倒在地，欲上前助陣時，卻被人以雙臂從後緊鎖住喉嚨。

「我唔會比你阻住Patrick哥！」

是陳日天。他見狙擊槍的聲音停止了，猜想天鷹阻止了狙擊手，便大膽起來，重新加入戰團。他想起了戰鬥前嚴非權對他說的話。

「一陣司徒瞬個班人等我黎應付。你係一邊用槍支援我就可以。」

雖然嚴非權如此說，但日天眼見對方二對一，無法袖手旁觀，按捺不住，心想至少要幫嚴減少一個麻煩，便對雅瑩出手。

陳日天從後以雙臂緊緊鎖住雅瑩喉嚨，雅瑩一時慌亂，忽然想起了利奧對她的訓練。

被人從後襲擊時……

「……踩……」

雅瑩喃喃自語，陳日天聽不明白，只加大了鎖喉的力道。

「……踩腳指！」

雅瑩右腳狠狠踩到陳日天腳指上，所謂十指痛歸心，日天痛得臉容扭曲，一時鬆開了手。

這樣是不夠的。

「批踭！」

她手肘提起，用力打在日天肚上，把他擊退。

肘骨是人體最堅硬的骨頭之一，即使是女性，只要打中了一下也能男性的敵人造成莫大的傷害。雅瑩狠下心腸，左手肘朝日天下巴打去，這一肘不開玩笑，把日天打得滿天星斗。

不可以給對方反擊的機會。

她從體內提取剩餘的電力，聚集在雙手之中。她的手發出藍白色的電光，雙手往前一伸，發出兩道藍白色雷電光束，全數打在陳日天身上。日天被電擊打中，在一瞬間休克過去，癱軟在地面上。

「呼……」

雅瑩暗自在心裹感謝利奧，忽爾卻覺身體一陣無力。她很清楚，這是她身體「沒電」的徵狀。

另一邊廂，瞬仍在與嚴非權糾纏。瞬持刀對嚴不斷揮割，可惜嚴不是閃開就是用機械手擋住，瞬的刀只在他的機械手上留下一道道白色花痕，卻是對嚴本人絲毫無損。

「哼！」

嚴一手抓住瞬的頭，把他提起再重重按在地上，瞬的視野被他遮蔽住，無法用瞬間轉移逃走，只能不斷掙扎；雅瑩想放電救瞬，卻只擠出了絲毫花火，體內電力已耗盡。她情急之下，只好不理三七二十一跑往嚴，在他背上捶打幾下，無力的拳頭卻只換來嚴一掌推開。

不過，就是雅瑩所製造的這個機會讓嚴分心，瞬提起刀刺在嚴的手臂之上，嚴低吼一聲，放開了他，他便趁機傳送到雅瑩身邊。

「我地咁落去係贏唔到。」

「我知。」

嚴把插在臂上的刀拔開，扔到一邊。他怒目圓睜，兩手一伸，兩隻機械手同時發射出去，一左一右各自扼住瞬與雅瑩的脖子，使兩人喘不過氣。

「完喇，係你地輸左，乖乖地坐監啦！」

瞬剛想發動能力，卻被嚴用力一扼，把他擊暈，雙手無力地垂下。嚴放開手，任由瞬跌到地面上。

「瞬……」

雅瑩看著瞬，雖然又驚又怒，卻無力反抗，而握著她脖子的機械手卻是愈來愈用力，她雙手捉住它，卻是紋風不動。

「雷小姐，你既電係對我冇用。放棄啦。」

完結了嗎？要在這裡輸掉了嗎？只憑我一個不可能勝過他嗎？……

慢著。

不正正就有一個電源近在眼前嗎？

雅瑩往下一看，扼著她的那隻機械手，是可以「吸收電力」的吧？也就是說它本身也承載著電力。既然如此。

雅瑩眼神中重燃戰意。她捉住機械手，開始發動能力—但不是放電，而是吸收機械手內的電力！

「仆街！」

嚴想要把手放開，卻發現那隻左手已不聽使喚。雅瑩的雙眼閃耀著白色光芒，數秒後，一股力量湧上她的身體，在她全身流動著。她把嚴非權的機械手隨意地掉到一邊，往嚴衝去！

「妳……！」

嚴舉起另一隻手想抓住雅瑩，雅瑩卻不閃不躲任由他捉住，她雙手發出劈啪電光，抓住了嚴非權的臉龐。

「零距離……」雅瑩高喊。「……十萬伏特！」

———————————————

深夜出文
預計下一篇完結第一季？

可以加速推po不過星期六前都未必有文

呀哇咁夜有文

雅瑩變左比卡超

仆街十萬伏特笑到我

想好型咁嗌招必殺技但惗唔到招式名

我係到諗緊雅瑩塊面挨咗一拳
會唔會個鼻歪咗
毀容

變咗比卡超

冇人心痛雅瑩

可以用英文

利奧就得姐

宙斯之神罰
麒麟戟
破空一閃

中文唔係幾好所以可能招名比較中二病

十萬伏特其實幾好 夠晒親切

其實我覺得用廣東話黎叫招式名真係好怪
直接dnlm/p你個臭k 可能仲貼切

或者叫電死你個仆街

咁日本個堆漫畫好多都係大叫招名

十萬伏特jeng，符合返一個平凡少女會諗到嘅招式名

潑婦式出招

你有冇試過自己用廣東話叫出黎

所以咪話變咗廣東話唔ok

雖然笑佢變咗比卡超,但係十萬伏特都幾match

其實十萬伏特真係唔錯 夠貼地，打緊仗仲邊有時間諗d中二名

廣東話真係好唔適合嗌招式名

男仔都未必嗌得出何況個女仔

諗到都嗌唔出口

嗌pi ka chu~好似都得

咁又太低b

今晚可能出大結局

冇人推冇心機打字

係依一章嘅大結局定係成個故嘅大結局

你地唔睇既話可以當成個故大結局

其實唔洗咁在意多唔多人睇 最緊要自己鍾意寫落去

推
咁快結局咁嘅

第一季 最終回

「零距離……」雅瑩高呼，「……十萬伏特！」

劈哩啪啦的電擊聲從雅瑩的雙手傳出，藍白色的電光從掌心爆發，直接電擊嚴非權的頭部，避無可避。

「呃—！」

嚴非權雖然對電擊有高於常人的抗性，但遭受雅瑩對他頭部的直接電擊，也不免落得全身麻痺抽蓄的下場。在經歷了歷時五秒的電擊後，嚴非權捉住雅瑩的手早已放開，翻著白眼倒在地上。

雅瑩喘著大氣，手上的電力限制手鐲閃出一絲火花，恐怕是因爲一次輸出過量電力使手鐲的電容負荷過高而壞掉了。嚴非權躺在地上，一動不動。

該不會死了吧？雅瑩一邊擔心，一邊把手指放在嚴非權的鼻孔前。雖然很微弱，但確實有呼吸。

「瞬！」

雅瑩急步跑到瞬的身邊，推了他幾次，但瞬奄奄一息，毫無反應。

「唔好死呀！蘆薈姐，點算呀瞬一啲反應都冇！」

『冷靜啲！檢查佢有冇心跳呼吸！』

聽到蘆薈的喝斥，雅瑩焦急地把耳朵靠到瞬的胸口。瞬的胸腔正常地起伏著，也能明確聽到心臟在跳動。

「佢心跳同呼吸都正常。」

『好，姐係佢只係普通暈左，過一陣就會醒。你帶唔帶到佢離開？』

雅瑩嘗試拉起瞬，但無奈瞬太重了，疲憊不堪的雅瑩根本無力把瞬拉起身。

雅瑩突然想到電視劇內的人在昏迷時，身邊的人會用心臟去顫器對病患施以電擊把他電醒，決定有樣學樣。她雙手發出最低威力的電力，打在瞬的胸口上。

「嗄—！」

瞬猛地睜開眼，坐起身一臉慌張地東張西望。

「雅瑩？嚴非權呢？」

雅瑩指住躺在一邊的嚴，瞬不可置信地看了一眼嚴，又看向雅瑩。

「你一個人解決左佢？」

雅瑩有點不好意思地點頭，瞬臉上的表情既是驚訝又是佩服。

「你起唔起到身？」

瞬嘗試站起來，但露出吃力的表情。雅瑩把瞬的左手放在自己肩上，扶著瞬結實的腰協助他站起來。

「咪郁！」

兩人抬頭，說話的竟是一張意想不到的臉孔。

麥娜嚴肅地站在離兩人數米之遙，本來纏住她雙手的藤蔓早已斷裂，她手中握著日天掉在地上的那把手槍，指向雅瑩。

「你對佢地做左啲咩黎？！」麥娜瞥向倒在地上的嚴非權和陳日天，緊咬牙關，手槍一直瞄準著雅瑩。

「佢地只係比我電暈，冇死到。」

麥娜沒有放下戒心，走到兩人身邊蹲下來檢查脈搏。確認兩人的確還活著後，她才放下心頭大石。

「麥娜……」

麥娜看著雅瑩和瞬，心情很是複雜。作為變監局的特工，她理應馬上對眼前的兩名犯人作出拘捕；但她又想起，兩人曾救她一命，若現在拘禁兩人，豈不是恩將仇報？

麥娜咬著下唇，在專業操守和良心之間掙扎不已。最終，她還是放下了槍。

「走啦！離開呢到。」

瞬與雅瑩臉上略帶驚訝，向她點了一下頭，轉身離去。離開前，雅瑩回過頭來叫住麥娜。

「麥娜……多謝你。」

「……」

麥娜沒有回應，目送兩人背影消失後，便急著想要叫醒嚴非權與陳日天兩人。

『Pat……我……收唔收……』

陳日天的耳機中傳來斷斷續續的聲音，麥娜認得那是李天鷹的聲音，趕緊把耳機從日天耳上取下，放到自己耳邊。

———————
柏景灣巴士站，一輛紅的停泊在站外。

「雅瑩佢地黎緊，我地可以準備走。」

聽到蘆薈的說話，堅叔鬆一口氣，放鬆地靠在司機座位上。本來在玩電話遊戲的柏霖放下電話，看向車窗外，見到雅瑩扶著瞬，往他們走來。

『雅瑩姐姐同瞬哥哥呀！』

柏霖指著兩人，蘆薈一看，見二人朝紅的走來，便打開車門招手向兩人示意。

「忠，瞬同雅瑩同我地會合左喇！你係邊？」

蘆薈向耳機另一邊的亦忠呼叫，他卻沒有回應。

「忠？」

瞬按住耳機，卻聽不見任何回應。良久之後，耳機中才傳來亦忠的聲音。

『……咁多位，對唔住……』

亦忠說的話意義不明，瞬正想追問，突然聽到空中傳來吵耳的轟轟聲。抬頭一看，一部黑色的直升機正從遠方飛至。

——————

奧海城二期天台。

李天鷹脫掉了『鐵鷹』的翼部，笨重的機械翼被他放在地上。

「Patrick哥，我係天鷹，收唔收到？」

雖然手機被亦忠燒毀了，但幸好耳機並非連接住自己的手機，所以還能通訊。不過受電擊影響，耳機一直傳出沙沙聲。

空中傳來轟轟隆隆的噪音，一輛直升機轉動著螺旋槳往奧海城的方向飛來。

『天鷹？』

「娜娜？！」

『天鷹你係邊？』

「娜娜，幫我同Patrick哥講……」

天鷹瞥了一眼後方。亦忠盤坐在地面上緊盯著他，雙手被手銬鎖在後面，手臂上的槍傷出血已經幾乎停下。

「司徒瞬既同黨已被拘捕。佢將會被直接送去『蟲籠』。」

—————————
亦忠抬起頭看向空中的直升機，猜想是變監局的增援，自己將會被抬到機上，扔到變異者專用秘密監獄「蟲籠」。

「咁多位，對唔住……我要先行一步喇。之後就靠你地啦。」
————————

第一季 完
第二季 待續

第一季完結口廿
多得咁多位支持先寫到黎呢到
敬請繼續支持我

問下大家要唔要第二季文字預告

A. 要
B. 驚劇透 不了

季度結局姐

有人支持會比較有動力寫

亦忠

btw，B

居然 冇咗亦忠做老母煮飯俾大家食

molamola 忠忠凍過水啦

a
叫利奧去救亦忠出黎

冇佢份

即係有其他人/新角色？

新角色係一定會有架喎
下季將會係雙主線

佢幾時出返黎

第三季左右

我用畫黎換佢出場

亦忠同瞬分開兩條線？

B
yeah我有得做主角
唔好寫到我要被嚴刑逼供就好

唔劇透

期待下

文字預告 怕劇透就唔好打開

奕忠BB

雙主線逃脱應該好似打機咁，好型

樓主會唔會加啲識武術嘅超能者入去嗰故

手多多開左嚟睇
第二季幾時出，期待

係咪我skip咗
呢一戰蘆薈去咗邊

btw係咪推爆呢個po就有新一季

佢同堅叔柏霖一直係的士到

瞬同利奧已經識武術啦
定你講中國風個啲

你地可以推住先

中國風嗰啲

好期待奕忠逃脱同瞬突擊兩邊視角對照描寫

感覺出RPG會好正

日日幫樓主推好冇

我覺得日日幫樓主推好似冇乜誠意
我決定幫樓主直接開個3出黎比樓主出文

歡迎你幫我整rpg

慢慢啦當比我抖下
不妨重溫下以前既故事

幫樓主推

著手緊第2季架喇
繼續推啦

此乃自動回覆

psuh

可以同大家講會帶大量新角色
等開新po先更新

拿！你話架
推爆佢！

自動回覆

每日一推

A push

推
等待新文中

推[/size=6][/size=6]

此乃自動回覆
請注意：試用期只餘下5天
如要繼續，請考慮給我們買一杯咖啡。

繼續推

1001新po出第二季

可以慢慢黎 我未打完預最快星期五

我以為已經打好
咁跟翻前幾日嘅速度啦

打左一半

點解仲未1001

我都想知

唯有貼住係到先
———————-
第二季

［第三人稱視角］

漆黑。亦忠頭上被套上一個黑色頭套，完全無法看到外界發生的事。他只知道自己在與天鷹一戰後被拘捕扔上一輛直升機上，連飛往哪個方向都不知道。不過照他心中的計時，直升機似乎飛了接近30分鐘才終於降落。

亦忠的頭套被突然扯下，突如其來的光線使亦忠一時睜不開眼，花了好幾秒時間亦忠才終於適應，睜眼看去，周圍竟是一片汪洋。

「到喇。」

亦忠被人推了一下肩膀，他站起身，踏出直升機。地面並不是天然的土地，似是混凝土，亦忠猜想這是一座建於海上的建築物的頂層，看這頂層的面積，要停泊一輛客機也不是問題。

「喂，繼續行啦。」

一個男人捉住亦忠的手，半拉半推地領著他往前走。他穿著變監局的制服，但並不是嚴非權所率領的B隊成員。

前方幾米一個穿著黑色大衣的壯碩中年男性雙手放在身後，身體站得畢直，身後跟著幾穿純黑色制服的職員，大部份是30歲左右的男性。

「牛獄長。」

那個變監局特工把亦忠帶到那個壯碩的男人面前，態度很是恭敬。亦忠近看才發現，這位牛獄長的身型可不是普通的健碩。他應該有接近一米九的身高，全身上下都被發達的肌肉覆蓋住，就連大衣都被他的二、三頭肌撐得緊緊的，使亦忠本能地想遠離這個男人。

「麻煩曬，跟住落黎等我地接收佢就得。」

牛局長向屬下點頭示意，兩個職員列隊一般站到亦忠的一前一後，把他押走。

兩人領著亦忠，走到一扇大門前。門上有一個立方體的標誌，立方體是由數十個小立方體組成的，但卻不是整齊排列，反倒是有凹有凸，不規則地組合出一個似正方體的形狀。

只見走在前方的職員把手放在門邊的一部儀器之上，不消兩秒，傳來一聲俐落的「嘟」聲，門便自動往內打開。

再往前走，來到一間封閉的小房間。房間內有另一名男職員，坐在一部電腦旁邊。他見亦忠進了房間，站起來，捧著一堆灰色的衣物，扔到地上。

「除衫。」他命令道。

「吓？」

亦忠震驚地看著他，但對方表情嚴肅不似在說笑。另外一人解開亦忠的手銬，示意他脫衣。亦忠只好聽從指令，脫掉外套與上衣，露出孱弱的身體。

「褲都要除呀！」

那個職員怒斥，命令亦忠把褲子脫下來。亦忠咬著唇，雖然不甘願，還是咬著唇把手放到皮帶上。

「快啲！」

職員就站在亦忠面前不到一米，亦忠遲疑了一下，按下皮帶上的鈕扣。可是，皮帶沒有鬆開，卻反而發射出一道眩目強光，站於他面前的職員雙眼被光閃得半瞎，發出一聲慘叫，按著雙眼連連後退。

（仲有兩個人！）

亦忠此時從褲腳抽出一把小刀，轉身想刺往身後兩人。可他剛轉過身，腹部便突然受到強力電擊，眼前一黑便倒在地上。

——————-

「嗯……」

劇烈的頭痛使亦忠睜開眼睛，伴隨而來的是身體殘留的麻痺感。

「醒喇？」

亦忠身處一間簡約的房間中。一個體型巨大的男人坐在一張辦公桌後，雙手十指交叉，貼在下巴。亦忠認得，那是「牛獄長」，恐怕是這座監獄的管治者。

「我有幾個問題要問你。」

開住新post先啦

終於有文，滾動

總覺得牛獄長怪怪地
9估：變異者

單翹絲打quote兩次全文係咪想比眾巴打開苞？
Btw關於牛獄長可以繼續惗下

有得睇啦

正呀加速

係咪打咗針

做乜咁多人quote全文故台唔好quote文呀
Btw 推

好似冇講過就算被人捉咗入去個監獄 唔記得係咪叫蟲洞 就會死或者出事 會唔會係我哋諗多咗

捉入去唔會死

又一健碩男
想飽死我咩

未到1001就有文

文

50路

推到1001，樓主開po出文

無人推

文呀，無上一個星期得一篇文

幾時先有文

唔通真係要推到1001？！